[
  {
    "question_number": 4,
    "question": "الوفاء بالعهد يمكّن من مساعدة الحبيب على تكثير انتقاده إلى أدنى درجة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يمكن",
      "الحبيب",
      "تكثير",
      "أدنى"
    ],
    "answer": "تكثير",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "أزرى بنفسه من استشعر الطمع ورضي بالعزة من كشف عن ضره، وهانت عليه نفسه من أمر عليها لسانه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أزرى",
      "الطمع",
      "رضي",
      "العزة"
    ],
    "answer": "العزة",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "إن المشاور بين صواب يفوز بثمره أو خطأ يشارك في فلاحه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صواب",
      "بثمره",
      "خطأ",
      "فلاحه"
    ],
    "answer": "فلاحه",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "اتباع الحق وعدم سماع الناصحين خير طريق لتصحيح الأخطاء والوصول للغاية.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عدم",
      "خير",
      "لتصحيح",
      "للغاية"
    ],
    "answer": "عدم",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "من علامات عو الهمة والعزيمة ألا ترضي لنفسك من كل شيء إلا بأدناه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الهمة",
      "العزيمة",
      "لنفسك",
      "أدناه"
    ],
    "answer": "أدناه",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "الاستمرار على برنامج واحد يؤدي إلى الملل ثم الإنقطاع ولذلك الأسوأ تربويا التنويع في البرامج بين جد وهزل وإقامة وإرتحال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "واحد",
      "الأسوأ",
      "التنويع",
      "ارتحال"
    ],
    "answer": "الأسوأ",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "يجب عليك الاجتهاد لتحقيق هدفك حتى وان كنت متعبًا لأن لذة الوصول ستحطمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لذة",
      "الوصول",
      "ستحطمك"
    ],
    "answer": "ستحطمك",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "الاحترام لا يكون بالكلام المجرد ، لابد أن يكون ذلك بالأفعال فقط.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاحترام",
      "بالكلام",
      "يكون",
      "فقط"
    ],
    "answer": "فقط",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "لا تنافس أمثالك فحسب بل اقتصر على الذين بلغوا القمم.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنافس",
      "اقتصر",
      "بلغوا",
      "القمم"
    ],
    "answer": "اقتصر",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "ظنونك السيئة سوف تقودك فأحسن الظن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظنونك",
      "سوف",
      "تقودك",
      "أحسن"
    ],
    "answer": "تقودك",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "إذا بدأت بإنجاز أمر لا تشتت نفسك وبذلك تصنع انجازاً تقليديًا ومبهرًا في نفس الوقت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشتت",
      "تشتت الثانية",
      "تقليديا"
    ],
    "answer": "تقليديا",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "اصحب من يتناسى معروفه عليك ويتذكر تعاليك عليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتناسى",
      "معروفه",
      "يتذكر",
      "تعاليك"
    ],
    "answer": "تعاليك",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "اصحب من يتناسى جمايله عليك وينسى جمايلك عليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اصحب",
      "تناس",
      "ينسي",
      "جمايلك"
    ],
    "answer": "ينسي",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "اصحب من تناس مفضلاته عليك ،ولم ينسي أعذارك عليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اصحب",
      "تناس",
      "مفضلاته",
      "أعذارك"
    ],
    "answer": "أعذارك",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "لا يمكن أن يعيش المرء بلا خوف، ومع ذلك فمن يخشى أن يتألم سوف يتألم مما يرغب.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعيش",
      "خوف",
      "يخشى",
      "يتألم"
    ],
    "answer": "خوف",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "يكون النجاح خطراً، حين تعتقد أن سبب فشلك في المرة الأولى سيكون كافياً لاستمرار نجاحك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خطراً",
      "فشلك",
      "الأولى",
      "لاستمرار"
    ],
    "answer": "فشلك",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "من الغباء ان تتوقع أن أول نجاح لك سيكون تكملة لجميع نجاحاتك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغباء",
      "تتوقع",
      "تكملة",
      "نجاحاتك"
    ],
    "answer": "تكملة",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "يلقى الشاعر كلمته العصماء فتحرك النفوس وتطرب الأسماع.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلمته",
      "العصماء",
      "النفوس",
      "تطرب"
    ],
    "answer": "كلمته",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "تقوم المناهج الدراسية بربط الطالب بالخيال حتى يستفيد مما درسه لاحقًا في حياته العلمية.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقوم",
      "المناهج",
      "بالخيال",
      "حياته"
    ],
    "answer": "بالخيال",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "الخطاب الناجح هو الذي يتضمن موضوع هادف ، وقصص خيالية ملهمة ، تكون من نفس الموضوع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخطاب",
      "تتضمن",
      "خيالية",
      "موضوع"
    ],
    "answer": "خيالية",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "يفضل بعض السائحين السياحة الخارجية، وذلك بسبب ارتفاع أسعارها، وتوفر خدماتها، وتعدد منتزهاتها.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السياحة",
      "ارتفاع",
      "توفر",
      "تعدد"
    ],
    "answer": "ارتفاع",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "لا شيء يبدد عزيمتك بسرعة مثل صحبة شخص مقاوم لملذاته.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عزيمتك",
      "بسرعة",
      "صحبة",
      "مقاوم"
    ],
    "answer": "مقاوم",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "ليس أيسر من هلاك الإنسان من مرافق يقاوم لذاته ( ملاذه ) .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أيسر",
      "مرافق",
      "يقاوم",
      "لذاته"
    ],
    "answer": "يقاوم",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "ليست الشجاعة في عدم الشعور بالبطولة ولكنها في التغلب على هذا الشعور.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشجاعة",
      "الشعور",
      "بالبطولة",
      "التغلب"
    ],
    "answer": "بالبطولة",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "يَعرِض عند سماع المواعظ يقظة؛ فإذا انفصل السامع عن مجلس الذكر عادت الفرحة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سماع",
      "يقظة",
      "انفصل",
      "الفرحة"
    ],
    "answer": "الفرحة",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "إن لم تركب السفن لن تنال الرغائب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تركب",
      "السفن",
      "تنال",
      "الرغائب"
    ],
    "answer": "السفن",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "العقل يزيد الإنسان من الانقياد للعاطفة ويعمل على تهذيبها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العقل",
      "يزيد",
      "الانقياد",
      "ويعمل"
    ],
    "answer": "يزيد",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "إن للتعلم مرارة لن يذوقها إلا من ذاق مرارته .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرارة",
      "يذوقها",
      "ذاق",
      "مرارته"
    ],
    "answer": "مرارة",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "صديقك مرآة لك ، تتراءى فيها فتكشف لك عن نفسه ، وتصدُقك عن محاسنك وعيوبك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرآة",
      "نفسه",
      "تصدُقك",
      "عيوبك"
    ],
    "answer": "نفسه",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "الجهل أبو الشرور ؛ وأسوأ مصائب الجهل أن يعرف الجاهل أنه جاهل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشرور",
      "أسوأ",
      "الجهل",
      "يعرف"
    ],
    "answer": "يعرف",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "من أسرع إلى الناس بما يحبون قالوا فيه ما لا يعلمون",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اسرع",
      "الناس",
      "يحبون",
      "يعلمون"
    ],
    "answer": "يحبون",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "يتناسب المستوى الحضاري للإنسان ولمجتمعه مع قيمة وحجم ما يحتاج من عمل وجهد.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحضاري",
      "قيمة",
      "يحتاج",
      "جهد"
    ],
    "answer": "يحتاج",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "الجهل بثقافة الآخرين يشكل تلقائيا فكرة بريئة عنهم.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجهل",
      "الآخرين",
      "تلقائيا",
      "بريئة"
    ],
    "answer": "بريئة",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "يجب ألا نكتفي بالحديث عن دور أمهاتنا القليل ولكن يجب أن نؤدي دورنا الكبير لهن .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نكتفي",
      "القليل",
      "نؤدي",
      "الكبير"
    ],
    "answer": "القليل",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "يستمر ازدياد محبة امي في عقلي كلما تذكرت عناءها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ازدياد",
      "محبة",
      "عقلي",
      "عناءها"
    ],
    "answer": "عقلي",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "احترس من الكريم إذا جالسته ومن اللئيم إذا أكرمته ومن الأحمق إذا رافقته .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جالسته",
      "اللئيم",
      "الأحمق",
      "رافقته"
    ],
    "answer": "جالسته",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "اجعل قبرك خزانتك ، احشها من كل عمل صالح ، فإذا وردت على الناس سرّك ما ترى فيه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احشها",
      "الناس",
      "سرّك",
      "ترى"
    ],
    "answer": "الناس",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "يعرف المعلم الطالب الحريص من حسن إنصاته وجوابه عما يجهله .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المعلم",
      "الحريص",
      "إنصاته",
      "جوابه"
    ],
    "answer": "جوابه",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "الغضب ريح قوية تشعل مصباح العقل.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ريح",
      "تشعل",
      "مصباح",
      "العقل"
    ],
    "answer": "تشعل",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "اطفئ نار الغضب بالهدوء قبل أن تنطفئ ناره في قلبك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اطفئ",
      "الغضب",
      "تنطفئ",
      "قلبك"
    ],
    "answer": "تنطفئ",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "لا تجعل الغضب مانعا للانتقام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجعل",
      "الغضب",
      "مانعا",
      "للانتقام"
    ],
    "answer": "مانعا",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "أفواه الناس عند الغضب تنشر عبقا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أفواه",
      "الناس",
      "تنشر",
      "عبقا"
    ],
    "answer": "عبقا",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "عقوبة الغضب تبدأ بالغضبان تقبح وجهه وتؤخر ندمه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغضب",
      "بالغضبان",
      "تؤخر",
      "ندمه"
    ],
    "answer": "تؤخر",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "عندما رأيت أن الصدق يسوء بالناس، فتعلمت أن الغضب حكمة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصدق",
      "الغضب",
      "في"
    ],
    "answer": "الغضب",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "الغضب لا يفيد ولا يحل شيئاً ويجعلك واقفًا في مكانك ولا تتقدم، حاربه بحسن الظن بالله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغضب",
      "واقفا"
    ],
    "answer": "الغضب",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "العاصفة تستطيع أن تدمر سفينة، لكنها لا تستطيع أن تحل عقدة خيط ! هكذا الغضب، يدمر لكنه يقدم حلولاً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغضب",
      "يقدم"
    ],
    "answer": "يقدم",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "أعقل الناس من لم يتجاوز الصمت في معاقبة العلماء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الناس",
      "يتجاوز",
      "الصمت",
      "العلماء"
    ],
    "answer": "العلماء",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "لا ترفض الأعمال الجيدة بحجة الإنجاز ، فهناك أفكار تزيد الإنتاجية.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ترفض",
      "الأعمال",
      "بحجة",
      "الإنجاز"
    ],
    "answer": "الأعمال",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "تهتم كثير من الشركات بإيجاد سبل جديدة ومبتكرة لتقرير الاكتشافات العلمية .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تهتم",
      "بإيجاد",
      "جديدة",
      "لتقرير"
    ],
    "answer": "لتقرير",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "الاتصال مهارة مهمة وصعبة في الحياة المعاصرة ،وأكبر مشكلاته أن يتوهم الناس أنهم أخفقوا في القيام به. (الاتصال مهارة صعبة في الحياة المعاصرة والأصعب منها أن يتوهم الناس أنهم اخفقوا فيها ( الاتصال مهارة صعبة في الحياة المعاصرة ويتوهموا أنهم اخفقوا فيها .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مهارة",
      "المعاصرة",
      "يتوهم",
      "أخفقوا"
    ],
    "answer": "أخفقوا",
    "exam": "الاختبار الاول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "كلما ازداد استعمال البئر ، نقص عطاؤها.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استعمال",
      "البئر",
      "نقص",
      "عطاؤها"
    ],
    "answer": "نقص",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "الصداقة كالبئر تقل عمقاً كلما أخذت منه.( الصداقة بئر يقل عمقا كلما اخذت منه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصداقة",
      "البئر",
      "تقل",
      "منه"
    ],
    "answer": "تقل",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "من نظر إلى الدنيا بغير العبرة ، انطمس من بصر عينه بقدر تلك الغفلة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العبرة",
      "انطمس",
      "عينه",
      "الغفلة"
    ],
    "answer": "عينه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "ما أضمر أحد شيئًا إلا ظهر في فلتات قلبه وصفحات وجهه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أضمر",
      "ظهر",
      "قلبة",
      "وجهه"
    ],
    "answer": "قلبة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "من زاد عقله أوهم صاحبه (الناس) أنه أوفر الناس عقلا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زاد",
      "أوهم",
      "أوفر",
      "عقلا"
    ],
    "answer": "زاد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "تؤثر المنحدرات الجبلية في التوزيع السكنى لأنها تمتاز بوجود خوانق تساعد النشاط البشرى.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التوزيع",
      "تمتاز",
      "خوانق",
      "تساعد"
    ],
    "answer": "تساعد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "ليس كل سقوط نهاية فسقوط المطر أجمل نهاية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كل",
      "سقوط",
      "أجمل",
      "نهاية"
    ],
    "answer": "نهاية",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "لا تجعل أول سقوط خسارة واصل الفوز حتى تصل للنجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خسارة",
      "الفوز",
      "نجاح"
    ],
    "answer": "الفوز",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "عندما تفشل لا تنهزم, بل واصل الفوز حتى تصل الى النجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفوز"
    ],
    "answer": "الفوز",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "أغلب حالات الفشل تحدث حينما توشك على السقوط ثم تستسلم.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفشل",
      "توشك",
      "السقوط",
      "تستسلم"
    ],
    "answer": "السقوط",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "ليس الفشل في السقوط ،فالفشل خسارة كبيرة تصعد بها في سلم النجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السقوط",
      "خسارة"
    ],
    "answer": "خسارة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "لا تحزن عندما ترفض انجازاتك فبعض الناس لا تقدر الخسارة إلا بعد زوالها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخسارة"
    ],
    "answer": "الخسارة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "الفشل لا يعني الاستسلام فهو خسارة تنتقل بها إلى أعلى مناصب النجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خسارة"
    ],
    "answer": "خسارة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "لن تبلغ المجد حتى تذوق حلاوة الصبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تبلغ",
      "المجد",
      "حلاوة",
      "الصبر"
    ],
    "answer": "حلاوة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "إن أردت بلوغ المجد قلل جهدك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أردت",
      "بلوغ",
      "المجد",
      "قلل"
    ],
    "answer": "قلل",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "الأوسمة والالقاب تغري الرجال العظام ويسعى إليها الاشخاص الصغار (الانجازات تغري الرجال العظام ويسعى اليها الصغار)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأوسمة",
      "تغري",
      "العظام",
      "الصغار"
    ],
    "answer": "تغري",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "ليست الصعاب هي التي تكسب المجد بل الناس من يكسبون الألقاب مجدًا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصعاب",
      "تكسب",
      "يكسبون",
      "الألقاب"
    ],
    "answer": "الصعاب",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "إن الأشخاص العظماء يسعون خلف الشهادات( الاجازات)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العظماء"
    ],
    "answer": "العظماء",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "صاحب من شئت و اقترب من الذي يخونك في غيبتك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صاحب",
      "اقترب",
      "غيبتك"
    ],
    "answer": "اقترب",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "احذر من الأصدقاء الذين إذا احتاجوك فقدوك واذا احتجتهم لم تجدهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقدوك",
      "احتجتهم",
      "تجدهم"
    ],
    "answer": "فقدوك",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "عظمة الرجل تكون بالانتقام مِن مَن ظلمهم //( تقاس عظمة الرجل بمدى قدرته( استعداده ) على الانتقام ممن أساء إليه ). (عظمة الرجل تكمن في الانتقام ممن أساء إليه)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عظمة",
      "الرجل",
      "بالانتقام",
      "ظلمهم"
    ],
    "answer": "بالانتقام",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "بقدر ما يقدم المسلم من علم بقدر زهده في الاخرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المسلم",
      "العلم",
      "زهده",
      "الاخرة"
    ],
    "answer": "الاخرة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "اليابان هي الدولة الوحيدة التي تشغل قارة كاملة وهي أصغر قارات العالم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اليابان",
      "الدولة",
      "أصغر",
      "العالم"
    ],
    "answer": "اليابان",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "يوم العدل على الظالم أشد من يوم الجور على المتعدي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العدل",
      "الظالم",
      "الجور",
      "المتعدي"
    ],
    "answer": "المتعدي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "يوم العدل على الظالم أشد من يوم الجور على الظالم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العدل",
      "الظالم (الأولى)",
      "الجور",
      "الظالم (الثانية)"
    ],
    "answer": "الظالم (الثانية)",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "من الأفضل لمدير الشركة أن يسمي شخصا موثوقا يفوضه ليقوم بشؤون الشركة بالإنابة عنه عند إيابه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يسمى",
      "يفوضه",
      "بالإنابة",
      "عند"
    ],
    "answer": "عند",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "تحل بالحياء ، فالأشياء الجيدة تأتي لأولئك الذين ينتظرون",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالحياء",
      "فالأشياء",
      "الجيدة",
      "تأتي"
    ],
    "answer": "بالحياء",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "كلما تواضعت إلى الناس تستشري حبك في قلوبهم ( التواضع يجعلك تستشري من الناس محبتهم) ((عندما تتواضع مع الناس ستشتري محبتك في قلوبهم))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تواضعت",
      "تستشري",
      "الناس",
      "حبك"
    ],
    "answer": "تستشري",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "النجاح هو محصلة اجتهادات كبيرة تتراكم يوما بعد يوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النجاح",
      "محصلة",
      "كبيرة",
      "تتراكم"
    ],
    "answer": "كبيرة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "يظل الإنسان في هذه الحياة مثل قلم الرصاص تمحيه العثرات ليكتب بخط أجمل ..و يكون هكذا حتى يفنى القلم و لا يبقى له إلا جميل ما كتب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تمحية",
      "العثرات",
      "يفنى",
      "يبقى"
    ],
    "answer": "تمحية",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "يظل الإنسان في هذه الحياة مثل قلم الرصاص تبريه العثرات ليكتب أسوأ ما فيه ..و يكون هكذا حتى يفنى القلم و لا يبقى له إلا جميل ما كتب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تبريه",
      "العثرات",
      "أسوأ",
      "يبقى"
    ],
    "answer": "أسوأ",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "يجب علينا الفوز بمعركة الأفكار لأن الثروات عظيمة الفائدة بدون دعم الأفكار الايجابية.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفوز",
      "الأفكار",
      "عظيمة",
      "الايجابية"
    ],
    "answer": "عظيمة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "لولا الغدر لما وجد الوفاء وإذا كان الغدر في الناس موجودًا فالثقة ببعضهم عجز. (لا يتحقق الوفاء الا بالغدر ، و إذا كان الغدر موجوداً فإن ثقة الناس ببعضهم عجز .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغدر",
      "الوفاء",
      "ببعضهم",
      "فالثقة"
    ],
    "answer": "ببعضهم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الأمانة ومراقبة الذات يفضيان إلى إرجاء الكثير من فرص الحياة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ومراقبة",
      "يفضيان",
      "إرجاء",
      "فرص"
    ],
    "answer": "إرجاء",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "نظرا لقلة مصادر المياه لجأت(اتجهت) المملكة إلى تحلية مياه الآبار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لجأت",
      "تحليه",
      "مياه",
      "الآبار"
    ],
    "answer": "الآبار",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "القيم الثقافية خط الدفاع الأخير .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القيم",
      "الثقافية",
      "الدفاع",
      "الأخير"
    ],
    "answer": "الأخير",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "من علامات النجاح في النهايات تطويره في البدايات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تطويره"
    ],
    "answer": "تطويره",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "من علامات قبح الجهل أن العاقل يغضب عندما يسمع الناس ينادونه بالعالم. (من قبح الجهل أن العاقل يحزن عندما يقول الناس عنه عالم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قبح",
      "الجهل",
      "العاقل",
      "بالعالِم"
    ],
    "answer": "بالعالِم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "من قبح الجهل أن العالم يغضب إذا ناداه أحد بالعالِم (من قبح الجهل أن العالم يغضب إذا وصفه أحد بالعالِم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قبح",
      "العالم",
      "ناداه",
      "بالعالِم"
    ],
    "answer": "بالعالِم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "من علت همته طال همه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "من",
      "همته",
      "طال",
      "همه"
    ],
    "answer": "طال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "لا استخدم صوتي ما دام لا يجدي صمتي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استخدم",
      "مادام",
      "لا يجدي",
      "صمتي"
    ],
    "answer": "لا يجدي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "معرض الكتاب أتاح خدمة القارئ المتجول للمكفوفين ولذلك فإن هذه الفكرة مقتتها جمعية المكفوفين.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معرض",
      "أتاح",
      "الفكرة",
      "مقتتها"
    ],
    "answer": "مقتتها",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "جمعية الأيتام ترعى الأيتام وتساعدهم وتؤويهم ، وهذا ما تمقته جمعية الأيتام .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جمعية",
      "الأيتام",
      "تساعدهم",
      "تمقته"
    ],
    "answer": "تمقته",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "أثبتت الدراسات أن الصناديق الاستثمارية للمهندسين تحقق أرباح مالية أكبر من التي تحققها الصناديق الاستثمارية للمستثمرين العاديين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المهندسين",
      "مالية",
      "أكبر",
      "تحققها"
    ],
    "answer": "المهندسين",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "مقاساة الفقر هو الموت الأحمر ومساعدة الناس هي العار الأكبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مقاساة",
      "الأحمر",
      "ومساعدة",
      "العار"
    ],
    "answer": "ومساعدة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "إذا جالست العلماء فكن حريصاً على أن تسمع أحرص منك على أن تنصت .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جالست",
      "تسمع",
      "منك",
      "تنصت"
    ],
    "answer": "تنصت",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "من أبشع المذابح التاريخية التي حدثت بعد الحرب العالمية الثانية المذبحة العرفية في البوسنة والهرسك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبشع",
      "مذبحة",
      "الثانية",
      "العرفية"
    ],
    "answer": "العرفية",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المتفائل",
      "فرصة",
      "المتطلع",
      "صعوبة"
    ],
    "answer": "المتطلع",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "رأس العقل التدبير في الإنفاق دون بذل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العقل",
      "التدبير",
      "الانفاق",
      "بذل"
    ],
    "answer": "بذل",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "رأس العقل التقتير في الإنفاق دون شح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رأس",
      "العقل",
      "التقتير",
      "شح"
    ],
    "answer": "التقتير",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "لا تتعلم العلم لتباهي به الجهال وتماري به السفهاء وترائي به في المجالس.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العلم",
      "لتباهي",
      "الجهال",
      "السفهاء"
    ],
    "answer": "الجهال",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "من لم يقبل نصيحة الجاهل تتعاظم عليه المشكلات ،وقديماً قيل : من لم يقبل نصيحة إخوانه عاد الضرر عليه كالمريض الذي يترك ما يصف له الطبيب ويعمد إلى ما يشتهيه فيهلك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجاهل",
      "الضرر",
      "يترك",
      "فيهلك"
    ],
    "answer": "الجاهل",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "لا تندم على نية صادقة منحتها لمن يستحقها ، بل افتخر بأنك تحمل قلباً طيباً لكل الناس .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صادقة",
      "يستحقها",
      "افتخر",
      "طيباً"
    ],
    "answer": "يستحقها",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "من يحمل نفسه مالا تطيق فقد حكم على عمله بالبقاء.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحمل",
      "تطيق",
      "حكم",
      "البقاء"
    ],
    "answer": "البقاء",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "تناول الطفل للأكل وهو يشاهد التلفاز يزيد من تناوله ويساعد في زيادة تفاعله مع سائر الاسرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تناول",
      "للأكل",
      "يزيد",
      "تفاعله"
    ],
    "answer": "تفاعله",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "الأسرة هي نواة المجتمع، ولذلك كان صلاحها صلاحًا للمجتمع، وحماية له من التفكك والانتشار.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نواة",
      "صلاحها",
      "حماية",
      "الانتشار"
    ],
    "answer": "الانتشار",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "إن تفاهم الاسرة وارتباطهم مع بعض يسبب التباين فيما بينهم ويحسن علاقاتهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفاهم",
      "وارتباطهم",
      "التباين",
      "وتحسين"
    ],
    "answer": "التباين",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "ردم الهوة التي بين الآباء والأبناء هي جسر التباين بينهم وتحسين العلاقة بينهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الهوة",
      "جسر",
      "التباين",
      "وتحسين"
    ],
    "answer": "التباين",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "العلوم البشرية تتطور على مر العصور و تؤدي الى التباين، فالناقص يتم و الغامض يتضح.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التباين"
    ],
    "answer": "التباين",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "احذر الإكثار من طلباتك الخاصة ممن تعرفهم حتى لا يحبوا لقاءك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإكثار",
      "طلباتك",
      "تعرفهم",
      "لا يحبوا"
    ],
    "answer": "لا يحبوا",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "العجلة في العمل وسرعة الإنجاز هما سرّ العلاقة بين القول والفعل عند العظماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العجلة",
      "الإنجاز",
      "الفعل",
      "العظماء"
    ],
    "answer": "العجلة",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "المدرسة التي نريدها لا يمكن أن تكون مكانا مريحا نفسيا للطلاب والمعلمين ومشجعا على تحصيل العلم وطلبه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لا يمكن",
      "للطلاب",
      "المعلمين",
      "تحصيل"
    ],
    "answer": "لا يمكن",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "خطأ الشبان أنهم يرون أن الذكاء يغني عن التجارب، وخطأ الشيوخ أنهم يرون أن التجارب تغني عن الشباب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشبان",
      "يغني",
      "يرون",
      "الشباب"
    ],
    "answer": "الشباب",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "خطأ الشبان أنهم يرون أن الذكاء يغني عن التجارب، وخطأ الشيوخ أنهم يرون أن التجارب تغني عن الخبرات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشبان",
      "يغني",
      "يرون",
      "الخبرات"
    ],
    "answer": "الخبرات",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "من أظلم خصال الحسد أنه يقتل الحاسد قبل أن يصل إلى المحسود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أظلم",
      "يقتل",
      "الحاسد",
      "المحسود"
    ],
    "answer": "أظلم",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "ليس في خصال الشر أظلم من الحسد ، يقتل الحاسد قبل أن يصل إلى المحسود .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أظلم",
      "الحسد",
      "قبل"
    ],
    "answer": "أظلم",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "يكفيك من الحاسد الكاشح أنه يغتم وقت حزنك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يكفيك",
      "الحاسد",
      "الكاشح",
      "حزنك"
    ],
    "answer": "حزنك",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "أحزم الحازمين من عرف الأمر بعد وقوعه فاحترس منه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أحزم",
      "عرف",
      "بعد",
      "وقوعه"
    ],
    "answer": "بعد",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "الرجل لكي يستعد للمعركة يجب أن يشحذ سكينه ويقضي على الأمل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرجل",
      "يشحذ",
      "سكينه",
      "الأمل"
    ],
    "answer": "الأمل",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "الرجل لكي يستعد للمعركة يجب أن يشحذ سكينه ويقضي على الملل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرجل",
      "يشحذ",
      "سكينه",
      "الملل"
    ],
    "answer": "الملل",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "إذا كنت تريد أن تعرف إنك قادر على فعل شيء ومستعد للمعركة عليك بالتجهز وتشحذ سكينك هكذا تكون قادر على التغلب على الملل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشحذ",
      "سكينك",
      "قادر",
      "الملل"
    ],
    "answer": "الملل",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "زيادة رصيدك في بنك العواطف تسمح بتكوين علاقات طويلة المدى مع نفسك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زيادة",
      "عواطف",
      "طويلة",
      "نفسك"
    ],
    "answer": "نفسك",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "حاول ألا تصادق الكذاب وإن اضطررت فلا تكذبه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تصادق",
      "الكذاب",
      "اضطررت",
      "تكذبه"
    ],
    "answer": "تكذبه",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "قليل من العلم مع العمل به خير من كثير من العلم والجهل .( قليل من العلم مع كثرة العمل به ، خير من كثير من العلم مع الجهل )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قليل",
      "العلم",
      "العمل",
      "الجهل"
    ],
    "answer": "الجهل",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "يعمل الوراقون على نقل الكتب التي تحفظ لنا تراثنا ونسخ الكتب في كل الأمصار فساعدت في الحفاظ على المطبوعات . (يعمل الوراقون على نسخ الكتب التي تحفظ لنا تراثنا مما ساهم في نشر المطبوعات وجعلها انتقلت إلى جميع الأمصار)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوراقون",
      "نسخ",
      "الأمصار",
      "المطبوعات"
    ],
    "answer": "المطبوعات",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "لئن يقال لك عيب عليك ما فعلت أعظم بكثير من أن يقال لك حرام عليك ما فعلت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أعظم",
      "بكثير",
      "حرام",
      "فعلت"
    ],
    "answer": "أعظم",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "الرياح الملبدة بالغيوم توحي بهطول الامطار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرياح",
      "الغيوم",
      "توحي",
      "هطول"
    ],
    "answer": "الرياح",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "السماء الغائمة في فصل الشتاء تؤذن بزوال المطر .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السماء",
      "الغائمة",
      "الشتاء",
      "بزوال"
    ],
    "answer": "بزوال",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "منذ أمد التاريخ قامت التقنية بتطوير حياة الناس أما الآن فالتقنية تغير قدرات الناس وطموحاتهم.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التقنية",
      "تطوير",
      "قدرات",
      "طموحاتهم"
    ],
    "answer": "قدرات",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "القدرات العقلية العالية تدل على التعليم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القدرات",
      "العالية",
      "تدل",
      "التعليم"
    ],
    "answer": "التعليم",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "رحم الله امرئ صفح عن عجز ، وتواضع عن رفعه ، وأنصف عن قوه ، وأعطى من قليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجز",
      "رفعة",
      "قوة",
      "قليل"
    ],
    "answer": "عجز",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "أفضل الناس من تواضع عن رفعة وعفا عن عجز وأنصف عن قوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تواضع",
      "رِفعة",
      "عجز",
      "قوة"
    ],
    "answer": "عجز",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "العجز نسمة تهب فتنير سراج العقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العجز",
      "نسمة",
      "سراج",
      "العقل"
    ],
    "answer": "العجز",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "إن أقوى القوة غلبتك لغيرك فإن من عجز عن أدب نفسه: كان عن أدب غيره أعجز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القوة",
      "لغيرك",
      "أدب",
      "اعجز"
    ],
    "answer": "لغيرك",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "قبل أن تؤدب الصغار أدب غيرك قبلهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصغار",
      "غيرك"
    ],
    "answer": "غيرك",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "أقوى الأقوياء من أدب غيره ، والعاجز من عجز عن تأديب نفسه وسعى لتأديب الآخرين .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أقوى",
      "غيره",
      "عجز",
      "لتأديب"
    ],
    "answer": "غيره",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "من أراد الانصاف فليتوهم غيره مكان خصمه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الانصاف",
      "فليتوهم",
      "غيره",
      "مكان"
    ],
    "answer": "غيره",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "لكي ينتقم الرجل من عدوه عليه أن يغير من غيره (إذا الرجل أراد أن ينتقم من عدوه فليقم بإصلاح غيره)( ينتقم الرجل من عدوه عن طريق تغير غيره)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ينتقم",
      "الرجل",
      "عدوه",
      "غيره"
    ],
    "answer": "غيره",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "للتهور نتيجة تقديرية فقد يودي بحياة السائق والآخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقديرية",
      "يودي",
      "الآخرين"
    ],
    "answer": "تقديرية",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "الذكاء يحول القبح غباء في حين لا يستطيع الجمال إصلاح (معالجة ) الجهل.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الذكاء",
      "غباء",
      "الجمال",
      "إصلاح"
    ],
    "answer": "غباء",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "لا تحسن الظن حد الغباء ، ولا تسيئ الظن حد الرضا.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحسن",
      "الغباء",
      "تسيئ",
      "الرضا"
    ],
    "answer": "الرضا",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "عندما نتقن الكلام يحملونا وزر النوايا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نتقن",
      "الكلام",
      "وزر",
      "النوايا"
    ],
    "answer": "الكلام",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "من الأمور الخاطئة : أن تنظّم الحياة من حولك ، وتسعد قلبك في فوضى!",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخطأ",
      "الحياة",
      "وتسعد",
      "فوضى"
    ],
    "answer": "وتسعد",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "أخطر شيء في الحياة أن ينظم الإنسان حياته الخارجية ويترك عقله وأفكاره مرتبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيء",
      "ينظم",
      "الخارجية",
      "مرتبة"
    ],
    "answer": "مرتبة",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "إذا أراد الشخص الحصول على جسم صحي لأبد أن ينتظم في النظام الغذائي الجيد ويكثر من القراءة لكي يتمتع بجسم صحي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القراءة"
    ],
    "answer": "القراءة",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "يجب عليك الالتزام بالقراءة حتى يصبح جسمك أقوى وأكثر حيوية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالقراءة"
    ],
    "answer": "بالقراءة",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "إنه لمن المؤلم رؤية الشباب يهدرون أوقاتهم في القراءة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المؤلم",
      "الشباب"
    ],
    "answer": "المؤلم",
    "exam": "الاختبار الثالث(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "عقل سقيم وجسم صحي أفضل شيء لحياة سعيدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سقيم",
      "جسم",
      "أفضل",
      "سعيدة"
    ],
    "answer": "سقيم",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "العقل السقيم في الجسم السليم ، أقصر وصف لحياة سعيدة في هذا العالم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السقيم",
      "الجسم",
      "أقصر",
      "العالم"
    ],
    "answer": "السقيم",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "أقدام متعبة و ضمير مرهق ، خيرٌ من ضمير متعب و أقدام مستريحة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "متعبة",
      "مرهق",
      "ضمير",
      "أقدام"
    ],
    "answer": "مرهق",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "الانسان الجاهل هو الذي يغضب من غير شيء ويكتم السر ويثق بكل أحد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجاهل",
      "يغضب",
      "ويكتم",
      "ويثق"
    ],
    "answer": "ويكتم",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "من ضعف عن كتم سره لن يضعف عن كتم سر الناس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضعف",
      "يضعف",
      "الناس"
    ],
    "answer": "يضعف",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "لا تصاحب إلا من يكتم سرك ويفشي عيبك ويظهر حسناتك وإلا لا تصاحب أحدا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يفشي",
      "يكتم",
      "يظهر"
    ],
    "answer": "يفشي",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "الشيء الذي لا يتلف مع الزمن هو جمال الجسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجسد"
    ],
    "answer": "الجسد",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "عندما تستمتع بعبير الورد لا تتذكر أول مراحلة , كانت بذرة تشق الأنف.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الورد",
      "مراحلة",
      "بذرة",
      "الأنف"
    ],
    "answer": "الأنف",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "من عزت عليه نفسه كرمت عليه ماله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عزت",
      "نفسه",
      "كرمت",
      "ماله"
    ],
    "answer": "كرمت",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "لا يتم أمر الإنسان إلا بالوزراء والأعوان ، ولا ينفع الوزراء والأعوان إلا بالمودة والنصيحة ، ولا تنفع المودة والنصيحة إلا بالرأي والعفة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإنسان",
      "الوزراء",
      "المودة",
      "ينفع"
    ],
    "answer": "الإنسان",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "السلامة خير من الندامة والأسى خير من التكلف والقناعة خير من الضراعة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خير",
      "والأسى",
      "التكلف",
      "الضراعة"
    ],
    "answer": "والأسى",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "المصيبة واحدة فإذا صبر صاحبها أصبحت اثنتين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المصيبة",
      "صبر",
      "أصبحت",
      "اثنتين"
    ],
    "answer": "صبر",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "المسلم اذا علم ان ما أصابه مقدر عليه صعبت عليه المصيبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صعبت"
    ],
    "answer": "صعبت",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "عندما نعلم أن المصيبة قدر من الله و ان ما اخطأك لم يكن ليصيبك تشعر بالخوف من القدر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالخوف"
    ],
    "answer": "بالخوف",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "الإنسان إذا أصابته مصيبة يجب أن يتصورها أكبر مما هي عليه حتى تهون عليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أكبر"
    ],
    "answer": "أكبر",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "إذا حدثت لك مصيبة لا تخبر أحداً لأن الناس تفضح ولا تعذر وإن الله يستر ويغفر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصيبة",
      "تخبر",
      "تفضح",
      "تعذر"
    ],
    "answer": "مصيبة",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "لو تحدث المسلمون بآداب قرآنهم للفتوا الأنظار إلى روعته أكثر من تأليف ألف كتاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحدث",
      "الأنظار",
      "روعته",
      "ألف"
    ],
    "answer": "تحدث",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "من لم يكن عجبه أكمل ما فيه ، كان هلاكه من أيسر ما فيه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجبه",
      "هلاكه",
      "أكمل",
      "أيسر"
    ],
    "answer": "عجبه",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "من كان في خواطره ومجالات فكره دنيئاً حسيباً لم يكن في سائر أمره إلا كذلك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خواطره",
      "فكره",
      "حسيبا",
      "سائر"
    ],
    "answer": "حسيبا",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "اليد التي تنهضك عند وقوفك ، أصدق من ألف يد تصافحك عن وصولك//(اليد التي تنهضك عند وقوفك أفضل من الف يد تهنئك عند الوصول)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اليد",
      "تنهضك",
      "وقوفك",
      "وصولك"
    ],
    "answer": "وقوفك",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "اليد التي تنهضك عند وقوفك أصدق من اليد التي تصافحك عند الوصول",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اليد",
      "أصدق",
      "تنهضك",
      "الوصول"
    ],
    "answer": "تنهضك",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "إن الأشجار حول المنزل يكون لها حاجز وهمي من أشعة الشمس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وهمي"
    ],
    "answer": "وهمي",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "لا يمدح المرء على فقره، ولا قبح شكله، فليس له في ذلك حول ولا قوة، إنما يعاب على قبح لسانه، ودناءة أخلاقه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يمدح",
      "يعاب"
    ],
    "answer": "يمدح",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "من تكبر على من دونه أكرمه الله بالذل لمن فوقه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تكبر",
      "أكرمه",
      "لمن",
      "فوقه"
    ],
    "answer": "أكرمه",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "تتنافس الشركات في الدعاية على استيلاء المستهلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تتنافس",
      "الشركات",
      "الدعاية",
      "استيلاء"
    ],
    "answer": "استيلاء",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "من قنع من الدنيا بالكثير هان عليه كل عسير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قنع",
      "الدنيا",
      "الكثير",
      "عسير"
    ],
    "answer": "الكثير",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "تحدث الزلازل نتيجة لثبات الصفائح الأرضية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الزلازل",
      "ثبات",
      "الصفائح",
      "الأرضية"
    ],
    "answer": "ثبات",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "تزدحم الطرق الضيقة رغم اتساعها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تزدحم",
      "الطرق",
      "الضيقة",
      "اتساعها"
    ],
    "answer": "الضيقة",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "القلق حالة جسدية نتيجة التوتر والتوقعات السلبية وقد تكون الاضطرابات النفسية سببا لذلك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جسدية",
      "السلبية",
      "الاضطرابات",
      "سببا"
    ],
    "answer": "جسدية",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "القلق حالة نفسية نتيجة التوتر والتوقعات الإيجابية وقد تكون الاضطرابات النفسية سببا لذلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفسية",
      "الإيجابية",
      "الاضطرابات",
      "سببا"
    ],
    "answer": "الإيجابية",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "حسن الخلق جمال الوجه, ولين الكلام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخلق",
      "جمال",
      "الوجه",
      "لين"
    ],
    "answer": "جمال",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "الصديق الوفي يغويك لتفعل ما تحاول أن تتجنبه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوفي",
      "تحاول",
      "تتجنبه"
    ],
    "answer": "الوفي",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "اعتماد الابن على والديه يزيد من ثقته بنفسه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الابن",
      "يزيد",
      "ثقته",
      "بنفسه"
    ],
    "answer": "يزيد",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "السعادة لا تسلب لأنها ليست ملكاً لأحد ، بل تكون إجباراً ذاتياً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السعادة",
      "لا تسلب",
      "اجباراً",
      "ذاتياً"
    ],
    "answer": "اجباراً",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "السعادة لا تسلب لأنها ليست ملكاً لأحد ، بل تكون جزاءً ذاتياً",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السعادة",
      "لا تسلب",
      "جزاءً",
      "ذاتياً"
    ],
    "answer": "جزاءً",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "تعد الغابات من الموارد الاجتماعية لإنتاج الخشب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغابات",
      "الموارد",
      "الاجتماعية",
      "الخشب"
    ],
    "answer": "الاجتماعية",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "تعد الغابات من الموارد البرية لإنتاج الخشب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغابات",
      "الموارد",
      "البرية",
      "الخشب"
    ],
    "answer": "البرية",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "تعد الغابات من الموارد الاصطناعية لإنتاج الخشب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغابات",
      "الموارد",
      "الاصطناعية",
      "الخشب"
    ],
    "answer": "الاصطناعية",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "تعد الغابات من الموارد الاجتماعية لجميع دول العالم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاجتماعية"
    ],
    "answer": "الاجتماعية",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "تعد الاشجار مورداً صناعيا لكافة الدول",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأشجار",
      "مورداً",
      "صناعيًا",
      "الدول"
    ],
    "answer": "صناعيًا",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "لَا يَخْلُو مَخْلُوقٌ من عيبٍ، فالسَّعيدُ من كثرت عيُوبُه ودقّت.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عيب",
      "السعيد",
      "كثرت",
      "عيوبه"
    ],
    "answer": "كثرت",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "سُئِل بعض العلماء : ما الذي لا يجوز ان يقوله الرجل حتى وان كان حقاً؟ قال: يتكلم الرجل عن مساوئه // قيل لبعض العلماء : ما الشي الذي لا يجوز ان يقوله الانسان ولو كان حقا فردوا قائلين عيوبه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لبعض",
      "يجوز",
      "حقا",
      "عيوبه"
    ],
    "answer": "عيوبه",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "قيل لبعض الحكماء،ما الشيء الذي لا يجوز قوله وإن كان حقا قال : أن يقول الرجل عيوبه //قيل لبعض الحكماء: ما لا يجوز قولة و ان كان حقا ؛ قالو ذكر الرجل عيوبَهُ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لبعض",
      "يجوز",
      "حقا",
      "عيوبه"
    ],
    "answer": "عيوبه",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "لا تنخدع باللباس أو المظهر فمن يريد البحث عن اللؤلؤ فليقصد الشطآن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "باللباس",
      "المظهر",
      "اللؤلؤ",
      "الشطآن"
    ],
    "answer": "الشطآن",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "جمل نفسك بالخلق الحسن كما تجمل طبعك بأجمل الملابس. ( جمل نفسك بالخلق الحسن كما تجمل طبعك باللباس الحسن )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفسك",
      "الحسن",
      "طبعك",
      "الملابس"
    ],
    "answer": "طبعك",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "إنْ سمعت من صاحبك كلامًا أو رأيتَ منه رأيًا يعجبك، فلا تنتحِلْه تواضعا به عند الناس، واكتفِ من التزيُّن بأن تجتني الصَّواب إذا سمعته، وتنسُبَه إلى صاحبه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنتحِلْه",
      "تواضعا",
      "التزين",
      "تجتني"
    ],
    "answer": "تواضعا",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "الدول العربية تقف في بداية الصف حيث أنها تستنسخ الابتكارات بدون أن تبتكر شيئاً جديداً",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بداية",
      "تبتكر",
      "تستنسخ",
      "جديداً"
    ],
    "answer": "بداية",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "الصندوق المليء بالجواهر لا يتسع للحصى والقلب المليء بالحزن لا يتسع للصغائر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصندوق",
      "بالجواهر",
      "الحزن",
      "للصغائر"
    ],
    "answer": "الحزن",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "المهندسون بناة العقول، يخلصون في التشييد، و يخلصون في العطاء، فهنيئا لهم الأجر.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المهندسون",
      "العقول"
    ],
    "answer": "المهندسون",
    "exam": "الاختبار الرابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "استشارة العقلاء مهلكة و مضيعة للنفس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استشارة",
      "العقلاء",
      "مهلكة",
      "للنفس"
    ],
    "answer": "العقلاء",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "التعلم بدون تفكير مضيعة للوقت ، التفكير بلا علم شيء قليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفكير",
      "مضيعة",
      "علم",
      "قليل"
    ],
    "answer": "قليل",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "اعلم ان ضياع النعمة لؤم ومصاحبة الجاهل شؤم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اعلم",
      "ضياع",
      "الجاهل",
      "شؤم"
    ],
    "answer": "ضياع",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "لا تحاول أن تعطي رأيًا فما يناسبك قد لا يلائم غيرك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يناسبك",
      "يلائم",
      "تعطي",
      "رأيًا"
    ],
    "answer": "تعطي",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "المحسن في الظن يعيش في هم و مشقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المحسن",
      "الظن",
      "هم",
      "مشقة"
    ],
    "answer": "المحسن",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "من يتجاهل الإساءة ليس عاجزاً عن ردها ولكنه عرف المحسن فتجاهله.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجاهل",
      "ردها",
      "المحسن"
    ],
    "answer": "المحسن",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "لا تعمل على رد الاساءة ، فأن المحسن عندما يسيء إليك فإنك تنسى إساءته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعمل",
      "المحسن",
      "إساءته"
    ],
    "answer": "المحسن",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "سوء الظن تسبب في قطع الكثير من الأرحام وترك الأصدقاء ويجعلك في دوامة ، لذا فإن من كان عنده حسن ظن عاش في هم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سوء",
      "قطع",
      "حسن"
    ],
    "answer": "حسن",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "ابتعد عن سوء الظن فهو يؤذي وعن التفكير فهو يهدم وعن المقارنة فهي تظلم.( ابتعد عن سوء الظن والتفكير فإنه ينهكك والمقارنة فإنها تظلمك)( اترك سوء الظن لأنه يؤذي والتفكير لأنه يقتل والمقارنة لأنها تظلم )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سوء",
      "التفكير",
      "المقارنة",
      "تظلم"
    ],
    "answer": "التفكير",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "يجب ألا نتدخل في نيات الناس و نكتفي فقط بالظواهر و ذلك يدل على سوء الظن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الظواهر",
      "سوء"
    ],
    "answer": "سوء",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "الصلاة الهادئة هي التي يقام ركوعها و سجودها و تنهى عن الفحشاء و المنكر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصلاة",
      "الهادئة",
      "ركوعها",
      "الفحشاء"
    ],
    "answer": "الهادئة",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "ليس البخل حفظ المال بل في انفاقه بحكمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البخل",
      "حفظ",
      "انفاقه",
      "حكمة"
    ],
    "answer": "البخل",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "كل شيء إذا قل رخص إلا العلم فإنه إذا كثر غلا.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قل",
      "العلم",
      "كثر",
      "غلا"
    ],
    "answer": "قل",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "كثير من الناس يعلمون أنهم تعساء وأكثر منهم لا يعلمون أنهم بؤساء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعلمون",
      "تعساء",
      "منهم",
      "بؤساء"
    ],
    "answer": "بؤساء",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "إن التزلف من أهم أسباب كسب المال الحلال فالناس معنيون بخدمة جاهه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التزلف",
      "كسب",
      "معنيون",
      "بخدمة"
    ],
    "answer": "كسب",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "التزلف من أهم أسباب كسب العيش الحلال , لأن الناس معنيون بخدمة جاههم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التزلف",
      "كسب",
      "معنيون",
      "خدمة"
    ],
    "answer": "كسب",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "التزلف هو أكبر كسب للعيش الحلال لأنهم معنيون بخدمة جاههم ((التزلف من اكبر الطرق لكسب عيش الحياة الحلال لأن الناس معنيون بخدمة جاههم ))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التزلف",
      "كسب",
      "معنيون",
      "بخدمة"
    ],
    "answer": "كسب",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "ميزان الإنسان القنوع يساوي (التسوية ) بين حقوقه وواجباته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ميزان",
      "القنوع",
      "حقوقه",
      "واجباته"
    ],
    "answer": "القنوع",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "الحب قادر على بعث أسوأ المشاعر وأكثرها ألمًا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بعث",
      "مشاعر",
      "أسوأ",
      "قادر"
    ],
    "answer": "بعث",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "يفهم الطالب القصيدة الجميلة فيسمعها الأستاذ.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يفهم",
      "الجميلة",
      "فيسمعها",
      "الاستاذ"
    ],
    "answer": "يفهم",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "الأمانة عملات الخيانة لأنها صفة تتصف بها الأشياء الفاضلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عملات"
    ],
    "answer": "عملات",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "الأمانة علامة الخيانة ، وهي من الخصال الحميدة التي تتصف بها الاشياء الفاضلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأمانة",
      "علامة",
      "الخصال",
      "الحميدة"
    ],
    "answer": "علامة",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "حقيقة الخيانة بأن تتصرف بالأمانة بمثل ما أريد منك دون علم صاحبها( حقيقة الخيانة هي أن تنفذها بمثل ما أريد دون علم صاحبها)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخيانة",
      "الأمانة",
      "بمثل",
      "صاحبها"
    ],
    "answer": "بمثل",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "يحفظ الأمانة الخائن الضعيف (تحفظ الأمانة عند الخائن الضعيف )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحفظ",
      "الأمانة",
      "الخائن",
      "الضعيف"
    ],
    "answer": "يحفظ",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "عندما تسامح الآخرين وتصبر على أذى الناس وتقابل السيئة بمثلها ، فإنك شخص عظيم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السيئة"
    ],
    "answer": "السيئة",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "إذا قابلت السيئة بضدها فأنت تحسن العمل ، وتسعد من يحاول الميل بك إلى سوء السبيل (إن تقابل السيئة بضدها فأنت تحسن العمل وتسعد من يريدك أن تسوء السبيل)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السيئة",
      "تحسن",
      "وتسعد",
      "سوء"
    ],
    "answer": "وتسعد",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "إذا كنت تبعد عن أذى الناس و تتجاهل الإساءة و ترد الشر بمثله فأنت من أهل الخير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشر"
    ],
    "answer": "الشر",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "اشترك مع أي جماعة أو طائفة بشرط ألا تكون لها تيارات سوية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سوية"
    ],
    "answer": "سوية",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "لا تتنازل عن المبادئ إذا كانت لا تنتمي إلى تيارات سوية أو أفكار في بحر الشبهات .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المبادئ",
      "سوية",
      "أفكار",
      "شبهات"
    ],
    "answer": "سوية",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "نور البدر له تأثيرات ليلية على البحار و المحيطات (للبدر تأثيرات ليلية على البحار والمحيطات .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نور",
      "البدر",
      "تأثيرات",
      "ليلية"
    ],
    "answer": "ليلية",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "إن اهتمام الدول بالعلم تجعلها دول مُتخلفة حضاريًا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اهتمام",
      "تجعلها",
      "حضارياً",
      "الدول"
    ],
    "answer": "اهتمام",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "رقي المظهر يدل على دماثة الخلق وحسن التربية والبيئة الحسنة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المظهر"
    ],
    "answer": "المظهر",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "الغبي من تكلم ببطء وفكر بسرعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغبي",
      "ببطء",
      "فكر",
      "بسرعة"
    ],
    "answer": "الغبي",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الشخص الغبي هو الذي لا يقول مشاكله إلا للأشخاص المهتمين والقادرين على حلها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغبي",
      "مشاكله"
    ],
    "answer": "الغبي",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "الشخص الغبي بحق هو من ضل في بداية طريقه وقد كان قارب على الوصول",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغبي",
      "ضل",
      "بداية",
      "قارب"
    ],
    "answer": "بداية",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "إن مبعث شقائنا في الحياة هو المقارنة بين النقم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مبعث",
      "الحياة",
      "المقارنة",
      "النقم"
    ],
    "answer": "النقم",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "أصابت الأمطار الحمضية المدن الصناعية ، والقطع الجائر للأشجار مما أدى إلى ظهور مشكلة الفقر.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحمضية",
      "الصناعية",
      "للأشجار",
      "الفقر"
    ],
    "answer": "الفقر",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "كثير من الدول تصاب بالأمطار الحمضية والرعي الجائر فيؤدي ذلك الى الفقر.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كثير",
      "الحمضية",
      "الجائر",
      "الفقر"
    ],
    "answer": "الفقر",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "الفاشلون يبررون انجازاتهم بأعذار وهمية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفاشلون",
      "انجازانهم",
      "بأعذار",
      "وهمية"
    ],
    "answer": "انجازانهم",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "الرجل العادل هو الذي ليس له صديق في السر ، ولا عدو في العلانية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العادل",
      "صديق",
      "السر",
      "العلانية"
    ],
    "answer": "العادل",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "قال أحد الحكماء :إن الرجل العظيم ليس له صديق بالسر ولا عدو بالعلانية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحكماء",
      "العظيم",
      "بالسر",
      "بالعلانية"
    ],
    "answer": "العظيم",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "المتواضع يضع الأمور في نصابها دون تفريط ولا افراط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المتواضع"
    ],
    "answer": "المتواضع",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "التكبر على المتواضع تواضع // من تكبر على المتواضع تواضع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التكبر",
      "على",
      "المتواضع",
      "تواضع"
    ],
    "answer": "المتواضع",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "يعنى العقل بالحقيقة والأخلاق الفاضلة أما الذوق فيبحث عن الخير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العقل",
      "الاخلاق",
      "الذوق",
      "الخير"
    ],
    "answer": "الخير",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "نحن ندرك أهمية الصوت عندما نتحدث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ندرك",
      "أهمية",
      "الصوت",
      "نتحدث"
    ],
    "answer": "نتحدث",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "أن تعيش واقفاً خير من أن تعيش تحت الأقدام(أن تعيش واقفاً خير من أن تعيش تحت الاقدام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعيش",
      "خير",
      "تحت",
      "الاقدام"
    ],
    "answer": "تعيش",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "النجاح مجموعة من الانجازات الكبيرة تتراكم يوما بعد يوم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النجاح",
      "الانجازات",
      "الكبيرة"
    ],
    "answer": "الكبيرة",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "لا يجب أن تخاف من النجاح إذا كنت تريد أن تصل إلى نتائج عظيمة (يجب ألا تخاف النجاح عند تحقيق الانجازات العظيمة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النجاح",
      "الانجازات"
    ],
    "answer": "النجاح",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "الذي يبرز معظم الناس عن تسجيل انجازات جيدة ليست العقبات الكبرى التي يواجهونها في طريقهم .. وإنما التردد والخوف من الانطلاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يبرز",
      "تسجيل",
      "الانجازات",
      "عقباتهم"
    ],
    "answer": "يبرز",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "كثير الكلام يجذب الانتباه عندما يبدأ في التحدث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كثير",
      "يجذب",
      "يبدأ",
      "التحدث"
    ],
    "answer": "كثير",
    "exam": "الاختبار الخامس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "القلوب الطاهرة إن ظُلمت شكرت وإن عُدمت عذرت.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القلوب",
      "الطاهرة",
      "ظُلمت",
      "عُدمت"
    ],
    "answer": "ظُلمت",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "الجمادات يمكنها السير مع التيار، أما الكائنات الحية فهي الوحيدة التي يمكنها السير معه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجمادات",
      "التيار",
      "الوحيدة",
      "معه"
    ],
    "answer": "معه",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "التغافل عن الأخطاء غير المؤثرة من شيم الجاهلين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التغافل",
      "المؤثرة",
      "شيم",
      "الجاهلين"
    ],
    "answer": "الجاهلين",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "من فنون التربية التغافل أحيانا عن زلات الابن وهفواته ، فإن قلة العتاب تسلبه القيمة والفائدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التغافل",
      "زلات",
      "هفواته",
      "قلة"
    ],
    "answer": "قلة",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "من عيوب المحادثة أن المرء يتضمر الجواب قبل أن ينتهي السائل من كلامه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عيوب",
      "يتضمر",
      "ينتهي",
      "السائل"
    ],
    "answer": "يتضمر",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "ليس العاقل من يعرف الخير والشر بل العاقل من يعرف الخير فيبعده ويعرف الشر فيجتنبه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعرف",
      "فيبعده",
      "ويعرف",
      "فيجتنبه"
    ],
    "answer": "فيبعده",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "الوحدة تكون دواء عندما تلين على ذاتك ، وتصبح داء عندما تبرر لك تصرفاتك !",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوحدة",
      "تلين",
      "ذاتك",
      "تصرفاتك"
    ],
    "answer": "تلين",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "أكثر الناس قدرة على إشقاء أنفسهم هم من ينظرون إلى ما في أيديهم وليس إلى ما في أيدي الناس.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قدرة",
      "إشقاء",
      "ينظرون",
      "أيديهم"
    ],
    "answer": "إشقاء",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الذين يحدّقون في النور طويلاً ، يرون أمامهم ما يتوهّمون من الخيالات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحدّقون",
      "النور",
      "يتوهّمون",
      "الخيالات"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "من حسن إسلام المرء تركه ما لا يغنيه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حسن",
      "المرء",
      "تركه",
      "يغنيه"
    ],
    "answer": "يغنيه",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "الكافيين من المواد المحظورة ويوجد في القهوة والشاي ويذوب في الماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المحظورة",
      "القهوة",
      "والشاي",
      "ويذوب"
    ],
    "answer": "المحظورة",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "عندما يتحدث القادة عن أعدائهم فإنهم يفضلون العدو الواضح عن العدو المكشوف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أعدائهم",
      "الواضح",
      "المكشوف"
    ],
    "answer": "المكشوف",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "علينا أن ننتبه لتصرفاتنا أمام الصغار فإن الأطفال يتجاهلون تصرفات الكبار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ننتبه",
      "الصغار",
      "يتجاهلون",
      "الكبار"
    ],
    "answer": "يتجاهلون",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "من امتحن بالعجب يجب أن يبادر في رؤية محاسنه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "امتحن",
      "يبادر",
      "رؤية",
      "محاسنه"
    ],
    "answer": "محاسنه",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "الإنسان الذي يبحث عن النور ليس بحاجة إلى مصباح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإنسان",
      "النور",
      "بحاجة",
      "مصباح"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "قلب القائد الضعيف كالنهر لا يمكن الوصول لشواطئه البعيدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الضعيف",
      "كالنهر",
      "لشواطئه",
      "البعيدة"
    ],
    "answer": "الضعيف",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "يوصي أطباء الأسنان بغسل فرشاة الأسنان بعد استخدامها وتركها لتجف في الهواء الرطب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أطباء",
      "فرشاة",
      "لتجف",
      "الرطب"
    ],
    "answer": "الرطب",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "عندما تواجه مشاكل سيئة، فكر في النعم التي أنعم الله عليك بها، وستغير التفكير بطريقة عقيمة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تواجه",
      "سيئة",
      "ستغير",
      "عقيمة"
    ],
    "answer": "عقيمة",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "خير الناس من أخرج الخير من قلبه ، وعصى هواه في طاعة ربه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خير",
      "الخير",
      "وعصي",
      "طاعة"
    ],
    "answer": "الخير",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "ذم الرجل نفسه في الخفاء مدح لها في السر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذم",
      "نفسه",
      "الخفاء",
      "السر"
    ],
    "answer": "الخفاء",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "أصدقاء الخير كشجر النار يأكل بعضه بعضا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أصدقاء",
      "الخير",
      "يأكل",
      "بعضا"
    ],
    "answer": "الخير",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "يكاد الرعد يخطف أبصار الحاضرين إلا واحدًا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرعد",
      "يخطف",
      "أبصار",
      "الحاضرين"
    ],
    "answer": "الرعد",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "كاد الرعد يخطف أبصار المشاهدين إلا واحداً",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرعد",
      "المشاهدين"
    ],
    "answer": "الرعد",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "رب مُبَلغ حاضر خير من سامع شاهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مبلغ",
      "حاضر",
      "سامع",
      "شاهد"
    ],
    "answer": "حاضر",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "احذر ضحك الشيطان منك في خمس ساعات: ساعة الغضب، و المفاخرة، و المجادلة، و هجمة الزهد المفاجئة، و الحماس و أنت تخطب في الجماهير، و البكاء و أنت تعظ الناس.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احذر",
      "خمس",
      "تخطب",
      "تعظ"
    ],
    "answer": "خمس",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "قيمة المرء بماله وقوته بإيمانه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قيمة",
      "بماله",
      "وقوته",
      "بإيمانه"
    ],
    "answer": "بماله",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "تعلم الصيد و علمه الناس ، وتواضع لمن علمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعلم",
      "الصيد",
      "الناس",
      "تواضع"
    ],
    "answer": "الصيد",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "الشرطي يقوم بتحقيق العدل ويقضي بين الناس ويبث العدل (الشرطي يحكم بين الناس ، وينشر العدل في المجتمع . )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشرطي",
      "تحقيق",
      "الناس",
      "ويبث"
    ],
    "answer": "الشرطي",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "الصحافة بوق السلام وصوت الامة وسيف الحق القاطع وملاذ المظلوم ولجام الجبان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصحافة",
      "الامة",
      "المظلوم",
      "الجبان"
    ],
    "answer": "الجبان",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "إن الطمع يجعل الغني فقيراً ، لأنه مثل الذي يشرب من ماء النهر كلما كثر شربه زاد عطشه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطمع",
      "فقيراً",
      "يشرب",
      "النهر"
    ],
    "answer": "النهر",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "الطمع يجعل الأغنياء فقراء كماء النهر كلما شربت منه ازدت عطشا.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطمع",
      "فقراء",
      "شربت",
      "النهر"
    ],
    "answer": "النهر",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "الطمع مثل ماء الأنهار كلما شربت منه ازددت عطشاً",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأنهار",
      "كلما",
      "شربا",
      "عطشا"
    ],
    "answer": "الأنهار",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "طالب الدنيا مثل شارب ماء الأنهار كلما ازداد شربا ازداد عطشا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأنهار",
      "كلما",
      "شربا",
      "عطشا"
    ],
    "answer": "الأنهار",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الدنيا مثل ماء الأنهار ، كلما شربت منه ازددت عطشاً .فاقنع بما عندك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأنهار",
      "كلما",
      "شربت",
      "عطشا"
    ],
    "answer": "الأنهار",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "الكرام هم الذين يفضلون الموت جوعاً على أن يحفظوا كرامتهم أو يريقوا ماء وجوههم.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يفضلون",
      "جوعاً",
      "يحفظوا",
      "وجوههم"
    ],
    "answer": "يحفظوا",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "تزينت الجنة للخطاب فجدّوا في ترك المهر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تزينت",
      "للخُطاب",
      "ترك",
      "المهر"
    ],
    "answer": "ترك",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "ليعرف العلماء حين تجالسهم أنك حريص على أن تسمع أحرص من أن تصمت(تنصت).",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجالسهم",
      "تسمع",
      "أحرص",
      "تصمت(تنصت)"
    ],
    "answer": "تصمت(تنصت)",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "من اشترى ما لا يحتاج إليه دفعه الزمان إلى شراء ما يحتاج إليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دفعه",
      "الزمان",
      "شراء",
      "يحتاج"
    ],
    "answer": "شراء",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "اقتصد في شراء الضرويات لكي لا تضيع مالك ، شراء الشكليات دليل على ضعف الادراك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الضروريات",
      "مالك",
      "الادراك"
    ],
    "answer": "الضروريات",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "لا يوجد إنسان بالثراء الكافي ليعيد شراء مستقبله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مستقبله"
    ],
    "answer": "مستقبله",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "لمحاربة التنجيم يجب ترك تلك الخزعبلات ، والحيل المفيدة ، التي تستنزف العقول والجيوب معاً",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لمحاربة",
      "الخزعبلات",
      "والحيل",
      "المفيدة"
    ],
    "answer": "المفيدة",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "سأل الممكن الأمل أين تقيم؟ فأجاب: في أحلام العاجز.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الممكن",
      "الأمل",
      "أحلام",
      "العاجز"
    ],
    "answer": "الأمل",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "استثمار الممكن اولى من ندب الحظ على غياب المتاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الممكن",
      "المتاح"
    ],
    "answer": "المتاح",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "انشر معروفك فبذلك تتبع السنة، وتحفظ ماء وجه الفقير، وتأخذ اجر الصدقة بالسر (انشر مساوئ الناس كما أمرنا النبي صلى الله عليه وسلم )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "انشر",
      "السنة"
    ],
    "answer": "انشر",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "الحقائق التي نورثها لأبنائنا أشد خطرًا من جميع أعداءنا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحقائق",
      "نورثها",
      "خطراً",
      "أعداءنا"
    ],
    "answer": "الحقائق",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "لا يزهدنك في المنكر كفر من كفره، فإنه يشكرك عليه من لم تصطنعه إليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يزهدنك",
      "المنكر",
      "يشكرك",
      "تصطنعه"
    ],
    "answer": "المنكر",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "الإبداع يبدأ بالخوف ، والتفكير ينتهي عند ذلك بالعمل (الإبداع يبدأ بالخوف والتفكير والسؤال ، وينتهي إلى العمل)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الابداع",
      "بالخوف",
      "ينتهي",
      "بالعمل"
    ],
    "answer": "بالخوف",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "عندما تمارس الإحسان مع عدوك يحس بالقوة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عندما",
      "تمارس",
      "يحس",
      "بالقوة"
    ],
    "answer": "بالقوة",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "في القضاء افهم ما أدْليَ إليك فلا تتكلم بباطل لا نفاذ له.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "افهم",
      "بباطل",
      "نفاذ",
      "القضاء"
    ],
    "answer": "بباطل",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "عندما تتعامل مع الذين يجاملونك تستفيد أكثر من تعاملك مع الذين يوافقونك الرأي.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يجاملونك",
      "تعاملك",
      "يوافقونك"
    ],
    "answer": "يجاملونك",
    "exam": "الاختبار السادس(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "محادثة الإخوان حياة القلوب وجلاء النفس وتذكير المتذكر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإخوان",
      "حياة",
      "جلاء",
      "المتذكر"
    ],
    "answer": "المتذكر",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "المروءة هي احتمال محبة الاخوان وعدم تصيد اخطائهم( المروءة هي احتمال محبة الاخوان، وتحمل مسئوليتهم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المروءة",
      "احتمال",
      "محبة",
      "الإخوان"
    ],
    "answer": "محبة",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "نفسك أمانة عليك فيجب عليك اخفاؤها عن كل مكروه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أمانة",
      "اخفاؤها",
      "كل",
      "مكروه"
    ],
    "answer": "اخفاؤها",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "أولادك أمانة لديك فيجب عليك أن تخفيهم من المخاطر .( أبناؤك أمانة لديك يجب عليك إخفاؤهم عن كل مكروه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أولادك",
      "أمانه",
      "تخفيهم",
      "المخاطر"
    ],
    "answer": "تخفيهم",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "إن مودة يغنيها تراخي اللقاء ، فإنها فاسدة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مودة",
      "يغنيها",
      "تراخي",
      "فاسدة"
    ],
    "answer": "يغنيها",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "إذا أردت أن تعرف الإيثار الحقيقي انظر كيف يعاملك أعداؤك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعرف",
      "الإيثار",
      "أنظر",
      "أعداؤك"
    ],
    "answer": "أعداؤك",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "التسامح والصداقة وجهان لعملة واحدة فسامح عدوا واحدا تكسب أعداء كثيرين.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التسامح",
      "وجهان",
      "أعداء",
      "كثيرين"
    ],
    "answer": "أعداء",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "الشورى في الاسلام هي صورة من صور المشاركة في الحكم وهي من أهم المبادىء الشرعية التي يقوم عليها النظام الاقتصادي في الاسلام ( الشورى مبدأ أساسي في النظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاسلام",
      "الحكم",
      "الشرعية",
      "الاقتصادي"
    ],
    "answer": "الاقتصادي",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "إن من قواعد الاسلام المشورة في الحكم وهذا من المبادئ في الاقتصاد الاسلامي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قواعد",
      "المشورة",
      "المبادئ",
      "الاقتصاد"
    ],
    "answer": "الاقتصاد",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "من عود نفسه علي البذل زاد شغفه للمال وقل إحسانه للناس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البذل",
      "زاد",
      "قل",
      "إحسانه"
    ],
    "answer": "البذل",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "من عود نفسه على البذل زاد شغفه للمال وزاد إحسانه للناس.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البذل",
      "زاد",
      "وزاد",
      "إحسانه"
    ],
    "answer": "زاد",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "الظفر لا يتحقق إلا بالإصرار وعدم إرجاء محاولات الانكفاء والتطور وتجنب الاستكانة للفشل أو اليأس والإحباط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الظفر",
      "إرجاء",
      "الانكفاء",
      "الاستكانة"
    ],
    "answer": "الانكفاء",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "حق عليك أن تخفي السعادة حتى وإن كنت لا تشعر بها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تخفي",
      "السعادة",
      "تشعر",
      "بها"
    ],
    "answer": "تخفي",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "المعلومات تنتقل دقيقة عبر مواقع التواصل الاجتماعي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دقيقة",
      "التواصل"
    ],
    "answer": "دقيقة",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "لا نعرف قيمة الملح إلا عندما نضعه ولا نعرف قيمة الأب إلا عندما نحتاج إليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نضعه",
      "نعرف",
      "الأب",
      "نحتاج"
    ],
    "answer": "نضعه",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "الطب مهنة صعبة فلذلك العديد من الناس يمتهنونها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مهنة",
      "فلذلك",
      "الناس",
      "يمتهنونها"
    ],
    "answer": "فلذلك",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "يظن الكثير من الناس أن السعادة تكمن في زهد المال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يظن",
      "الناس",
      "تكمن",
      "زهد"
    ],
    "answer": "زهد",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "الوطن هو منزلك الباقي فحافظ عليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "منزلك",
      "الباقي",
      "فحافظ",
      "عليه"
    ],
    "answer": "الباقي",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "عندما تكون على حق تستطيع ان تتحكم في اعصابك ، أما إذا أصبت فلن تجد غير الكلام الجارح لتفرض رأيك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أصبت",
      "لتفرض"
    ],
    "answer": "أصبت",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "أول شيء يفكر به الشخص إذا أراد مضاعفة دخله، أن يبدأ بتقليل جهده .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مضاعفة",
      "بتقليل"
    ],
    "answer": "بتقليل",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "طور من نفسك ونمها لتصنع نجاحك بقلبك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طور",
      "ونمها",
      "لتصنع",
      "بقلبك"
    ],
    "answer": "بقلبك",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "يجب أن تقيم نفسك و ذاتك بقلبك وليس أن تنقد بفؤادك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفسك",
      "ذاتك",
      "بقلبك",
      "فوادك"
    ],
    "answer": "بقلبك",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "غناك في نفسك وقيمتك في ذاتك............ فلا تبحث في فؤادك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غناك",
      "قيمتك",
      "فؤادك",
      "نفسك"
    ],
    "answer": "فؤادك",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "الشباب الطموحون هم الذين لا يحاولون الوصول إلى مستوى أعلى مما هم فيه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطموحون",
      "الوصول",
      "مستوى",
      "أعلى"
    ],
    "answer": "الطموحون",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "الأشخاص الطموحون هم الذين يرضون ولا يقاتلون لطموحاتهم ( آمالهم )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطموحون",
      "هم",
      "يقاتلون",
      "طموحاتهم ( آمالهم)"
    ],
    "answer": "الطموحون",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "الطموح من أساسيات النجاح فالطموح يبني الحواجز ويمهد الطريق.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يبني",
      "الحواجز",
      "الطريق"
    ],
    "answer": "يبني",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "الصلاة فريضة محددة بوقت نهائي ، فلا يجب تقديمها ولا تأخيرها( الصلاة فريضة محددة في وقت نهائي فلا تأخرها وتضيعها)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصلاة",
      "فريضة",
      "بوقت",
      "نهائي"
    ],
    "answer": "نهائي",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "الرجل يستطيع أن يكسب تفاعل الجمهور من خلال تحييدهم ( تستطيع كسب تعامل الناس من خلال تحييدهم ) ( إذا أردت أن تكسب تفاعل الجمهور عليك تحييدهم )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرجل",
      "يستطيع",
      "الجمهور",
      "تحييدهم"
    ],
    "answer": "تحييدهم",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "الشخص يحاول أن يكسب ود الآخرين من خلال التفاعل مع الناس وتحييدهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحييدهم"
    ],
    "answer": "تحييدهم",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "الأطباء جهلوا سبب المرض وبالتالي أمكنهم من معرفة الدواء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المرض",
      "سبب",
      "أمكنهم",
      "الدواء"
    ],
    "answer": "أمكنهم",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "المرض الذي مجهول سببه ،دواءه موجود (كل مرض مجهول سببه دواءه موجود)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المرض",
      "مجهول",
      "سببه",
      "دواءه"
    ],
    "answer": "مجهول",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "القصة ناتجة عن أحداث وروايات وهي ناتجة عن قصائد طويلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قصائد",
      "طويلة"
    ],
    "answer": "قصائد",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "الحكاية سرد قصصي تحكي تفصيلات حدث واقعي أو خيالي وعادة يكون في القصائد البسيطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحكاية",
      "قصصي",
      "القصائد",
      "البسيطة"
    ],
    "answer": "القصائد",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الواقع قد يكون مر ولكن أسوا من الخيال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الواقع",
      "مر",
      "أسوأ",
      "خيال"
    ],
    "answer": "أسوأ",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة، فعليك القيام على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "القيام",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "القيام",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة ، فاحرص على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "احرص",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "احرص",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "الحكمة سر لا يفنى بالإنفاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحكمة",
      "سر",
      "يفنى",
      "بالإنفاق"
    ],
    "answer": "سر",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "الجمال الحقيقي هو الذي لا يرى ولكن يظهر في تقاسيم الوجه و فلتات اللسان و ما تخفيه تصرفاتك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحقيقي",
      "الوجه",
      "اللسان",
      "تخفيه"
    ],
    "answer": "تخفيه",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "لا شيء أسوأ من الثبات على الرأي إلا الرجوع إلى الحق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيء",
      "أسوأ",
      "الرأي",
      "الرجوع"
    ],
    "answer": "أسوأ",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "إذا حزنت من شيء فاجعل الحزن صفحات في كتابك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيء",
      "فاجعل",
      "صفحات",
      "كتابك"
    ],
    "answer": "صفحات",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "إن الصواب الذي أنت عليه سيجعلك تتعلم من أخطاءك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصواب",
      "سيجعلك",
      "تتعلم",
      "أخطاءك"
    ],
    "answer": "الصواب",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "الحياة المستقرة تساعدنا على تحليل طموحاتنا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحياة",
      "تساعدنا",
      "تحليل",
      "طموحاتنا"
    ],
    "answer": "تحليل",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "البيئة المستقرة تساعد الشخص على تحليل الأهداف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحليل"
    ],
    "answer": "تحليل",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "لن تشعر بحقارة وجودك في قمم الجبال مالم تكن أسفل الوديان (لا يمكن أبدًا أن تشعر بحقارة وجودك في قمم الجبال ما لم تكن في أسفل الوديان.)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حقارة",
      "وجودك",
      "قمم الجبال",
      "أسفل الوديان"
    ],
    "answer": "حقارة",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "يشعر الإنسان بالضيق والتعب من أوقات الفراغ بشكل متكرر وذلك لعدم إدراكهم بأهمية الوقت وكيفية استغلاله (يشعر الإنسان بالضيق والتعب بسبب الفراغ وذلك لهدر الوقت وعدم استغلاله ) (إن كثرة الفراغ ملل وتعب ويجب على الناس أن تعرف قيمة الوقت )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الضيق",
      "التعب",
      "الفراغ",
      "الوقت"
    ],
    "answer": "التعب",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "رحم الله عبداً تكلّم بخيرٍ فغنم، أو سكت فندم (رحم الله عبداً قال خيرًا فغنم وسكت فندم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحم",
      "عبدا",
      "سكت",
      "فندم"
    ],
    "answer": "فندم",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "إن كنت تريد النجاح فاذهب مع من يحبون الفوز وان لم تستطع فاذهب مع من يرغبون الهزيمة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النجاح",
      "يحبون",
      "الفوز",
      "يرغبون"
    ],
    "answer": "يرغبون",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "إن الرجل الذى عقد النية على الفوز، لا ينطق بكلمة استطيع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفوز",
      "استطيع"
    ],
    "answer": "استطيع",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "أصحاب الذاكرة القوية يعانون من متلازمة اللامبالاة وتذكر التفاصيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الذاكرة",
      "القوية",
      "اللامبالاة",
      "التفاصيل"
    ],
    "answer": "اللامبالاة",
    "exam": "الاختبار السابع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "القرارات يجب أخذها بالظن الصحيح و إن أوجعك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القرارات",
      "الظن",
      "الصحيح",
      "أوجعك"
    ],
    "answer": "الظن",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "من ترك فضول النظر منح العمى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ترك",
      "فضول",
      "النظر",
      "العمى"
    ],
    "answer": "العمى",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "الفرص جزء من الحظ ، عليك ترقبها ، فقد لا تسنح مرة أخرى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفرص",
      "ترقبها",
      "تسنح"
    ],
    "answer": "ترقبها",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "الفرص جزء من الحظ فعليك انتظارها فقد لا تسنح مرة أخرى .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفرص",
      "انتظارها",
      "تسنح"
    ],
    "answer": "انتظارها",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "الحامدون يكررون(يكثرون) الثناء على الناس كلما دفعوا عنهم نعمة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحامدون",
      "الثناء",
      "دفعوا",
      "نعمة"
    ],
    "answer": "نعمة",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "من كان يتمنى أن ينال الاستمتاع بعد الاضطلاع بالمسؤولية فهو لا يتحمل المسؤولية .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتمنى",
      "بعد",
      "الاضطلاع",
      "يتحمل"
    ],
    "answer": "بعد",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "من يقول أنه ينبغي أن تكون المتعة بعد الاضطلاع بالمسئولية فهو ليس مستعداً(ليس أهلا) لتحمل المسئولية .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ينبغي",
      "بعد",
      "الاضطلاع",
      "تحمل"
    ],
    "answer": "بعد",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "أن تموت جوعاً وأنت عزيز خير من أن تعيش غنياً وأنت قوي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جوعاً",
      "عزيز",
      "غنياً",
      "قوي"
    ],
    "answer": "قوي",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "من كان غنيا بالمال فيجب أن يقايض حاجة الآخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غنياً",
      "بالمال",
      "يقايض",
      "حاجة"
    ],
    "answer": "يقايض",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "من تصدر لخدمة العامة، فلا بد أن يتصدق ببعض من ماله على الناس، لأنه لا محالة مشتــوم، حتي وإن واصل الليل بالنهــــار.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مشتوم",
      "الليل",
      "واصل",
      "ماله"
    ],
    "answer": "ماله",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "البهتان من الأعمال المذمومة وخطأ في حق المسلم فإنه يسبب التخاصم بين الناس وهذا لا يسمي استجوابا.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استجوابا"
    ],
    "answer": "استجوابا",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "التعامل العدواني يجعل الطفل يستخدم قوته اللفظية لإلقاء الأذى بالآخرين . ((العدوان البدني مع الطفل يظهر في سلوكه ويجعله يستخدم قوته اللفظية في التعدي وإلحاق الأذى بالآخرين .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطفل",
      "اللفظية"
    ],
    "answer": "اللفظية",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "وصف الخطأ لا للشخص، بل للفعل، من الأسس التربوية الذميمة في التربية المعاصرة (لا تصف شخص بالخطأ ، بل الفعل ، من الأساليب الذميمة في التربية المعاصرة)(عدم وصف الشخص بالخطأ بل بالفعل من الطرق الذميمة في التربية المعاصرة .) (لا تصف الشخص بالخطأ، بل الفعل، فهو من الأساليب الذميمة في التربية المعاصرة.)( لا تقل على الشخص بالخطأ , بل بالفعل , وهذه من الأساليب الذميمة من ترتيب الجيل المعاصرة)(لا يوصف الشخص بالخطأ، بل بالفعل، من الأساليب الذميمة في التربية المعاصرة.)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "للشخص",
      "للفعل",
      "الذميمة",
      "المعاصرة"
    ],
    "answer": "الذميمة",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "الواعظ المؤثر من يقل وعظه ويعظم معناه ويكثر خطاه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الواعظ",
      "يقل",
      "ويعظم",
      "ويكثر"
    ],
    "answer": "ويكثر",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "زيادة الفكر تظهر في قلة الكلام وقلة الصوت ولكن اذا أردت أن يسمعك الناس فلا تخفض صوتك ولكن ارفع مستوى كلماتك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تخفض",
      "كلماتك"
    ],
    "answer": "تخفض",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "من زاد فكره يظهر ذلك في قلة كلامه ولكن اذا اردت ان يسمعك الناس فارفع مستوى صوتك وانما ارفع مستوى كلماتك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فارفع"
    ],
    "answer": "فارفع",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "الأدب أذن الشعوب ، و ترجمان حياتهم (جنانهم) ( الأدب هو اذن الشعوب وترجمان القلوب)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أذن",
      "الشعوب",
      "ترجمان",
      "جنانهم"
    ],
    "answer": "أذن",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "إنما الأمور ثلاثة ، أمر تبين لك رشده فاتبعه ، وأمر بان عليك به مضره فابتدره ، وأمر اشكل عليك فتوقف عنه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رشده",
      "فابتدره",
      "اشكل",
      "فتوقف"
    ],
    "answer": "فابتدره",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "يجب على المسافر أن يحزم عدته، لأنه لا يدري متى يأخذ الله أمانته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المسافر",
      "يأخذ"
    ],
    "answer": "المسافر",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "الموت ليس أعظم خسارة في الحياة. أكبر ربح هي ما يموت بداخلك وأنت لا تزال حيًا ((إن الموت ليس هو الخسارة الكبرى .. الربح الأكبر هو ما يموت فينا ونحن أحياء ))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الموت",
      "خسارة",
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "ليس أكبر خسارة في الفشل ، أكبر ربح عدم وجود هدف لتسعى إليه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "من المحن تولد المنح فلربما كان العطاء في المنح. ((من الممكن أن المحن تكون منحا و المنح تكون عطاءً))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المنح"
    ],
    "answer": "المنح",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "بعض المحن منح وبعض المنح عطايا( المحن قد تكون منحا وبعض المنح عطايا .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المحن",
      "منح",
      "المنح",
      "عطايا"
    ],
    "answer": "المنح",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "النجاح بقية اجتهاد مستمر .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النجاح",
      "بقية",
      "اجتهاد",
      "مستمر"
    ],
    "answer": "بقية",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "قسوة القلب تأتي من أربعة أشياء إذا تجاوزت الحد لها: الأكل والنوم والصمت والمخالطة( أربعة أمور تميت القلب إذا كثرت : الأكل والنوم والصمت والاختلاط . )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أربعة",
      "الصمت",
      "المخالطة",
      "النوم"
    ],
    "answer": "الصمت",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "الصمت ستر ان زال اختفى العقل (الصمت سر إذا زال اختفى العقل)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصمت",
      "ستر(سر)",
      "زال",
      "اختفى"
    ],
    "answer": "اختفى",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "المتعالي من علت روحه وصار لا يظهر لنفسه ميزة على غيره.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المتعالي",
      "علت",
      "يظهر",
      "غيره"
    ],
    "answer": "المتعالي",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "الأمواج القوية تصنع بحاراً فاشلاً لأنه سيواجه العديد من التحديدات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القوية",
      "فاشلاً"
    ],
    "answer": "فاشلاً",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "البحر الهائج لا يصنع بحاراً ماهراً أبداً , فكل شيء يتسم بالصعوبة قبل أن يصبح سهلاً!»",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الهائج",
      "يصنع",
      "بحارًا",
      "ماهر"
    ],
    "answer": "الهائج",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "البحر الهائج يصنع بحارا فاشلاً كذلك مصاعب الحياة تنتج رجالاً أقوياء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الهائج",
      "فاشلاً"
    ],
    "answer": "فاشلاً",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "تتجاذب الانسان مجموعة من المغريات ، فينساق خلف أقربها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تتجاذب",
      "مجموعة",
      "فينساق",
      "أقربها"
    ],
    "answer": "تتجاذب",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "إذا كان لديك غنى بالمال فقاضي حاجة الاخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقاضي",
      "الآخرين"
    ],
    "answer": "فقاضي",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "يجب على الإنسان أن يعمل قبل أن يتعلم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قبل"
    ],
    "answer": "قبل",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "اعلموا قبل ان تتعلموا، فإن العمل ثمرة العلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اعلموا",
      "قبل",
      "تتعلموا",
      "ثمرة"
    ],
    "answer": "تتعلموا",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "اترك العداوة للناس و احرجهم بالطيب فيكونوا بين أمرين إما أن تسلم من شرهم أو يكونوا لك أعداء . ( دع الكراهية للناس واحرجهم بطيب أخلاقك فيكونوا بين أمرين ، إما أن يتركوك في حالك أو يصبحوا لك من أعداء ) .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العداوة",
      "تسلم",
      "أعداء"
    ],
    "answer": "أعداء",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "ليست العداوة رؤية وجه بعضنا الآخر إنما الانطلاق إلى أهداف مشتركة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العداوة",
      "وجه",
      "الانطلاق",
      "أهداف"
    ],
    "answer": "العداوة",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "أن تحقق هدفاً صغيراً كل يوم يعلو بك على سلم النجاح خير لك من الوقوف في مكانك وانتظار المعلوم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المعلوم"
    ],
    "answer": "المعلوم",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "كلما تقدمنا في التنفيذ ، يضعف البصر و ينضج الفكر .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقدمنا",
      "التنفيذ",
      "يضعف",
      "ينضج"
    ],
    "answer": "التنفيذ",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "الرجل الصالح هو الذي يتمسك بقيمه ويمارسها وينشرها للذين يمارسونها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصالح",
      "بقيمه",
      "يمارسها",
      "يمارسونها"
    ],
    "answer": "يمارسونها",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "يريد أحد الصالحين أن يقول الكلمة فيحبسها طلب المباهاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصالحين",
      "فيحبسها",
      "طلب",
      "المباهاة"
    ],
    "answer": "طلب",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "الشخص الناجح يراكم الأعمال الكبيرة من أجل أن ينجح .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يراكم"
    ],
    "answer": "يراكم",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "عندما يستحوذ منتج على اعجابك فلا تنجرف له قبل ان تعرف حقيقته وتوجهاته ( اذا أعجبك منتج فاحذر الانجراف وراءه دون معرفة حقيقته وتوجهاته )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اعجابك",
      "منتج",
      "حقيقته",
      "تنجرف"
    ],
    "answer": "منتج",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "عندما تعرف قيمة نفسك بذلت لها ما تستحق واتبعت هواها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بذلت",
      "تستحق",
      "اتبعت"
    ],
    "answer": "اتبعت",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "إن أظهرُ الناس نفاقاً هم الذين يأمرون بالطاعة ولا يأتمرون بها وينهون عن المعصية ولا ينهَ عنها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفاقاً",
      "يأتمرون",
      "ينهَ"
    ],
    "answer": "ينهَ",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "إن كنت تريد أن تعرف ما تستطيع أن تفعل فاشحذ سكينك واقتل الملل.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الملل"
    ],
    "answer": "الملل",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "ليس الشقاء أن تكون أعمى ، بل الشقاء أن تعجز عن احتمال النور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أعمى",
      "احتمال",
      "النور"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "يعرف العالم الطريق المستقيم ليدل غيره من المبصرين فيه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المستقيم",
      "المبصرين"
    ],
    "answer": "المبصرين",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "إذا أردت ان تعيش حياة طويلة وبدن سليم وذهن متوقد فاخضع رغباتك لشهواتك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طويلة",
      "سليم",
      "فاخضع",
      "لشهواتك"
    ],
    "answer": "لشهواتك",
    "exam": "الاختبار الثامن(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "العقبات تعمل على تنمية التفكير ولنجاح عملية تعليم التفكير يجب توفير بيئة خالية من التحديات .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنمية",
      "التفكير",
      "عملية",
      "خالية"
    ],
    "answer": "خالية",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "إذا وصلت للقمة فلا تنظر للأعلى، وأكمل طريقك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "للقمة",
      "للأعلى"
    ],
    "answer": "للأعلى",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "إذا بلغت القمة فوجه نظرك الى السفح لترى من عاونك في النزول إليها وانظر إلى السماء واشكر الله ليثبت الله أقدامك عليها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القمة",
      "نظرك",
      "النزول",
      "أقدامك"
    ],
    "answer": "النزول",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "لن تبلغ القمة اذا لم تعمل بمجهود أقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أقل"
    ],
    "answer": "أقل",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "للحياة حدان ، أحدهما الأمل ، والثاني الأجل فبالأول فراقها وبالثاني فناؤها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "للحياة",
      "حدان",
      "فراقها",
      "فناؤها"
    ],
    "answer": "فراقها",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "الحياة لا تعطيك ما تريد ، لكن المحبة تجعلك تحب كل ما لديك . ((الحياه لا تقدم لك كل ما تريد ولكن المحبة تقدم لك كل شيء وكأنك ليس لديك شيء من قبل )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحياة",
      "المحبة"
    ],
    "answer": "المحبة",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "يقاس العقل بالاختلاف وتقاس المحبة بالمواقف .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يقاس",
      "الاختلاف",
      "المواقف",
      "المحبة"
    ],
    "answer": "الاختلاف",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "احترام الكبير حصل على استنكار من الدين الاسلامي وذم هذا الفعل .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "استنكار",
      "ذم",
      "الفعل"
    ],
    "answer": "احترام",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "احترام الناس لا يدل على المحبة بل يدل على حسن التربية فأصلح بين الناس وان لم تكن تحبهم( الاحترام لا يعني الحب بل يدل على حسن التربية لذلك فأصلح الناس)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "المحبة",
      "حسن",
      "فأصلح"
    ],
    "answer": "فأصلح",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "الشمس منجم من النار لكنها تمنح النور فروعة المخلوق فيما يعطيه وليس فيما يبذله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "روعة",
      "تمنح",
      "يعطيه",
      "يبذله"
    ],
    "answer": "يبذله",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "لا يقلقني إلا أن اعجز عن إخفاء اخطائي، فإن الذي لا يصلح خطأه وقد عرفه.. يكون قد ارتكب خطأً ثانياً.( أخاف من إخفاء أخطائي وأعرف أنني أخطئت ولم أصحح خطئي وبذلك أزيد ذنبي)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إخفاء",
      "يصلح",
      "يرتكب"
    ],
    "answer": "إخفاء",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "الكلام الباطل والآراء المتهافتة والخيالات المتناقضة في عصارة الأذهان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكلام",
      "المتهافتة",
      "عصارة",
      "الأذهان"
    ],
    "answer": "عصارة",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "من علامات الصبر والتحمل ألا يكثر المرء من حسن الناس .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حسن"
    ],
    "answer": "حسن",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "إذا كانت المرأة الجميلة كنز، فالمرأة الفاضلة فضة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجميلة",
      "كنز",
      "الفاضلة",
      "فضة"
    ],
    "answer": "فضة",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "هم المؤمن إقامة الصلاة حتى على أقرب الناس إليه (هم المؤمنين إقامة الصلاة حتى لو على اقرب الناس له ) ( إن المؤمن يقيم الصلاة ولو على أقرب الناس له)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المؤمن",
      "إقامة",
      "الصلاة",
      "أقرب"
    ],
    "answer": "الصلاة",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "كلنا كالقمر له جانب منير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلنا",
      "كالقمر",
      "جانب",
      "منير"
    ],
    "answer": "منير",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "السلامة من الوقوع في أعراض الناس أزمة مغبوطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السلامة",
      "الوقوع",
      "أعراض",
      "أزمة"
    ],
    "answer": "أزمة",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "لابد للإنسان أن ينتبه لنفسه ويقوي اعوجاجها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يقوي"
    ],
    "answer": "يقوي",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "إذا كنت تخاف(حريص) على حياتك ،فلا تبدد مالك فهو مادة الحياة ( إذا كانت الحياة همك فلا تبدد مالك ، لأنه مادة الحياة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حياتك",
      "تبدد",
      "مالك",
      "مادة"
    ],
    "answer": "مالك",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "كن كريماً تكسب محبة الناس، اياك والبخل فإنه منقبة الرجال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البخل",
      "محبه",
      "منقبة",
      "كريم"
    ],
    "answer": "منقبة",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "كن جوادا تغنم محبة الناس ، وإياك والبخل فإنه منقبة الرجال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جوادا",
      "الناس",
      "البخل",
      "منقبة"
    ],
    "answer": "منقبة",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "من خصال المدير الناجح ، ان يكون لديه الجرأة على التفكير، ولديه الجرأة على العمل ، ولديه الجرأة على توقع النجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخصال",
      "التفكير",
      "العمل",
      "النجاح"
    ],
    "answer": "النجاح",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "من دلالات ضعف الشخصية ، انتقاد سلبيات الآخرين ، و ذلك لإرضاء النفس الغيورة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضعف",
      "انتقاد",
      "سلبيات",
      "النفس"
    ],
    "answer": "سلبيات",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "خير الخير أقدمه ، فاحملوا أنفسكم على مكارهها ، واصرفوها عن هواها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أقدمه",
      "مكارهها",
      "فاحملوا",
      "اصرفوها"
    ],
    "answer": "أقدمه",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "من يؤذي الناس بالأكاذيب يأتي شخص يؤذيه بالأكاذيب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأكاذيب( الأخيرة )"
    ],
    "answer": "الأكاذيب( الأخيرة )",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "قلة الاستماع للشائعات والأكاذيب تمكّن العدو من التأثير على مشاعرنا وعواطفنا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاستماع",
      "تمكّن",
      "مشاعرنا",
      "الشائعات ( الأكاذيب )"
    ],
    "answer": "تمكّن",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "في ظل كثرة الأخبار أصبح من الضروري معرفة مصادر الاخبار لكي نستطيع التفريق بين الشائعات والكذب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاختبار",
      "مصادر",
      "التفريق",
      "الشائعات"
    ],
    "answer": "الشائعات",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "ابذل بمالك لصديقك وبشرك للناس وامنن بدينك وعرضك (ابذل لصديقك مالك واعمم على الناس بشرك وامنن عن بدنك وعرضك)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لصديقك",
      "بشرك",
      "للناس",
      "وامنن"
    ],
    "answer": "وامنن",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "ابذل لعدوك مالك واعمم على الناس بشرك واضنن عن بدنك وعرضك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لعدوك",
      "واعمم",
      "واضنن",
      "وعرضك"
    ],
    "answer": "لعدوك",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "غير التقي الذي يأمر بالتقى مثل الطبيب يداوي الناس وهو صحيح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التقي",
      "صحيح"
    ],
    "answer": "صحيح",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "من النظافة والوعي الأمني وضع القمامة في أماكنها الصحيحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النظافة",
      "الأمني",
      "وضع",
      "القمامة"
    ],
    "answer": "الأمني",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "استبسل (استسبال) الجنود في المعركة فبذلك فاز الأعداء بيسر وسهولة (الجنود استبسلوا فانهزموا في المعركة بسهولة ويسر .)( استبسل الجنود في المعركة وانتصر الأعداء بيسر وسهولة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استسبال",
      "المعركة",
      "بيسر",
      "سهولة"
    ],
    "answer": "استسبال",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "لم يكن لدولة الفرس والروم سلطان على الحجاز قبل الإسلام بسبب سهولة أرضها و كثرة الجبال و ضيق المسالك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلطان",
      "سهولة",
      "كثرة",
      "المسالك"
    ],
    "answer": "سهولة",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "يُنسى العظيم في زحمة الناس فكيف لا ينسون القائد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العظيم",
      "الزحمة",
      "الناس",
      "القائد"
    ],
    "answer": "القائد",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "إذا ضاع العظيم بين أناس فكيف لا يضيع بينهم القائد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضاع",
      "عظيم",
      "أناس",
      "القائد"
    ],
    "answer": "القائد",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "كثرة الطعام تميت القلب كما كثرة الهواء تميت الزرع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطعام",
      "القلب",
      "الهواء",
      "الزرع"
    ],
    "answer": "الهواء",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "نحكم على الشخص الصادق ، إذا كان فعله متنافيا مع قوله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نحكم",
      "متنافيا"
    ],
    "answer": "متنافيا",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "لا أعلم لك منصفاً إلا كلامك، إذا أحسنته جمّلك وإذا أتقنته كمّلك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلامك",
      "منصفا",
      "أحسنته"
    ],
    "answer": "كلامك",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "بناء قناة السويس أدى إلى تقصير المسافة بين المغرب والمشرق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بناء",
      "تقصير",
      "المشرق"
    ],
    "answer": "بناء",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "قناه السويس قناة برية تفصل بين البحر الأحمر و البحر المتوسط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السويس",
      "برية",
      "الأحمر",
      "المتوسط"
    ],
    "answer": "برية",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "التجارة من أقدم المهن وأكثرها انتشارا ويمتهنها الموظفون",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أقدم",
      "الموظفون"
    ],
    "answer": "الموظفون",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "القبائل قررت تقف مع كل مظلوم، وأن يتتبعوا الظالم ويقفوا معه ويردوا حق المظلوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معه"
    ],
    "answer": "معه",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "اتفق القبائل في حلف الفضول الا يقابلوا مظلوما إلا ويكونوا للظالم معه حتى يرجعوا للمظلوم مظلمته (لقد قمنا بحلف الفضول ان نرجع الحق للمظلوم ؛ سنكون مع من ظلمه حتى ناخذ منه ظالميته )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حلف",
      "معه",
      "مظلمته",
      "حتى"
    ],
    "answer": "معه",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "هناك شخصان فقط يستطيعان قول الحقيقة لك، إنسان فقد نزاهته، وآخر يتكلم وهو يبكي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقط",
      "نزاهته",
      "يتكلم",
      "يبكي"
    ],
    "answer": "نزاهته",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "التكذيب فقط عند الرؤية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التكذيب",
      "فقط",
      "عند",
      "الرؤية"
    ],
    "answer": "التكذيب",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "التصديق فقط عند الرواية .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التصديق",
      "فقط",
      "عند",
      "الرواية"
    ],
    "answer": "الرواية",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "لتسعد نفسك لا تجبر أحد على شيء، من أحسن إليك فردها بإحسان ومن أساء إليك فحاسبه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فحاسبه"
    ],
    "answer": "فحاسبه",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "العطاء متعة لا تشاهدها متعة ، والكرم تبدأ دائرتها من الكريم وتعود إليه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العطاء",
      "لا تشاهدها",
      "الكرم",
      "الكريم"
    ],
    "answer": "لا تشاهدها",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "لا تدخر ما تبقى بعد الاقتصاد ، بل انفق ما تبقى بعد الادخار .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تدخر",
      "الاقتصاد",
      "انفق",
      "ادخار"
    ],
    "answer": "الاقتصاد",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "يعتمد الهيكل الاقتصادي للعالم كله على جملة من الصناعات تعوض الدول بكل إمكانات التقدم والرخاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الهيكل",
      "جملة",
      "تعوض",
      "إمكانات"
    ],
    "answer": "تعوض",
    "exam": "الاختبار التاسع(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "المزح محمود إذا قل ، وإذا كان عماده الصدق ، وأن يقتصر على اليد من غير فحش( المزح المحمود لا يتجاوز حده ويقتصر على اليد دون الفحش)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محمود",
      "الصدق",
      "اليد",
      "فحش"
    ],
    "answer": "اليد",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "إن الفشل لا يحبطك بل سيساعدك على أن تخوض التجارب بخبرة أقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أقل"
    ],
    "answer": "أقل",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "يجلس الإمام على المنبر و يلقي الخطبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يجلس",
      "يلقي",
      "الخطبة"
    ],
    "answer": "يجلس",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "أن ينظر المرء الى الغير بطريقة إيجابية يساعد في بيئة العمل والجانب النفسي( يجب فهم والاهتمام بالغير لتحسين الصحة النفسية).",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ينظر",
      "الغير",
      "ايجابية",
      "النفسي"
    ],
    "answer": "الغير",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "أن تترك الإحسان للآخرين وتتجاوز عن سيئاتهم ذلك من حسن الخلق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تترك"
    ],
    "answer": "تترك",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "اعتدت على الضوضاء حتى بدأ الازعاج يثير أعصابي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اعتدت",
      "بدأ",
      "الازعاج",
      "أعصابي"
    ],
    "answer": "الازعاج",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "أسهل طريقة لتعلم التركيز هي أن توجه اهتمامك على اللحظة الماضية قدر ما تستطيع(أفضل طريقة للتركيز على المستقبل هي التركيز على اللحظة الماضية )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "توجه",
      "اللحظة",
      "الماضية",
      "تستطيع"
    ],
    "answer": "الماضية",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "تمهل في الأحكام قد يتبين لك في الغد نفس ما تظن اليوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفس"
    ],
    "answer": "نفس",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "إذا أخطأت ورأيت صديقك يسامحك كثيرًا فاعلم أنه يكرهك ولا يريد خسارتك فلذلك قلل من أخطائك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يكرهك"
    ],
    "answer": "يكرهك",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "لا تكدر خاطر أحد بكلمة رائعة أو تصرف مشين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رائعة",
      "مشين"
    ],
    "answer": "رائعة",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "يجب على الإنسان أن يسعى لكسب عيشه وينفق باعتدال، وبلا تقدير أو تبذير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يجب",
      "اعتدال",
      "بلا تقدير"
    ],
    "answer": "بلا تقدير",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "إن الصوارف تلهي الناس عن العمل فمن شغلته الصوارف حقق أمانيه ونال مراده.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصوارف",
      "الناس",
      "شغلته",
      "وامانيه"
    ],
    "answer": "شغلته",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "إن الصبر على المصائب مرٌ وثقيل على النفس ولكن عاقبته أمر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصبر",
      "المصائب",
      "ثقيل",
      "أمر"
    ],
    "answer": "أمر",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "من الكلام كلام لا ترجو خطئه و تخشى عاقبته فهو الداء العضال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خطئه",
      "كلام",
      "عاقبته",
      "العضال"
    ],
    "answer": "خطئه",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "من الكلام كلام لاترجو ضره وتخشى عاقبته فلا تنشره فهو الداء العضال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضره",
      "الكلام",
      "وعاقبته"
    ],
    "answer": "ضره",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "المؤمن الحق يصبر على قضاء الله ويرضى بما قسم الله له وهو قانط ومتماسك( المؤمن القوي يكون صابراً على قضاء الله راضيًا قانطاً متمسكا .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحق",
      "يرضى",
      "قانط",
      "متماسك"
    ],
    "answer": "قانط",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "طالما أنك ستفكر على أي حال فكر في أشياء صغيرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ستفكر",
      "حال",
      "أشياء",
      "صغيرة"
    ],
    "answer": "صغيرة",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "عدم رؤيتك للعمل لا تنفيه ، غيرك علم به بالخفاء وأنت لا تعلمه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علم"
    ],
    "answer": "علم",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "لا تخجل من إعطاء الوفير فإن الحرمان أقل منه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحرمان",
      "أقل",
      "الوفير",
      "تخجل"
    ],
    "answer": "الوفير",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "لا تستح من إعطاء الكثير فإن الحرمان أقل منه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تستح",
      "الكثير",
      "الحرمان",
      "أقل"
    ],
    "answer": "الكثير",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "من استعصم بعقله مال ، ومن استغنى بماله زال ، ومن اعتمد على الناس حال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مال",
      "زال",
      "الناس",
      "حال"
    ],
    "answer": "حال",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "من اقتدى بعقله مال ، و من استغنى بماله زال ، و من اعتمد على الناس حال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مال",
      "زال",
      "الناس",
      "حال"
    ],
    "answer": "حال",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "من اعتزم بعقله مال ومن استغنى بماله زال ومن اعتمد على الناس حال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مال",
      "زال",
      "الناس",
      "حال"
    ],
    "answer": "حال",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "السلامة هي أن تبتعد عن أمر تحبه إذا كان يوقعك في أمر تريده",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تبتعد",
      "تحبه",
      "تريده"
    ],
    "answer": "تريده",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "محاولة فعل الحرام يميت القلب ويجعل الأمر مستساغ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محاولة",
      "الحرام",
      "يميت",
      "يستساغ"
    ],
    "answer": "محاولة",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "لا بأس في أن تترك ما تحبه إذا كان يجنبك ما تريده",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يجنبك",
      "تريده"
    ],
    "answer": "تريده",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "يسعى الطالب المجتهد الى المحافظة على ساعات نومه، ولا يقبل المساس بها، لأنها اساس التحصيل العلمي ( المجتهد هو الذي يستيقظ باكرا ولا يفرط في أوقات نومه ولا يقبل المساس بها و هي أساس التحصيل العلمي( الطالب المجتهد حريص على تنظيم نومه لأنه اساس العلم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المجتهد",
      "نومه",
      "المساس",
      "أساس"
    ],
    "answer": "نومه",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "لو أخذت برخصة كل عالِم انتقص فيك الشر كله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أخذت",
      "كل",
      "انتقص",
      "كله"
    ],
    "answer": "انتقص",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "النجاح هو ان تظفر بما تريد والتعاسة ان تريد أن تظفر به .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النجاح",
      "تظفر",
      "والتعاسة",
      "تظفر الثانية"
    ],
    "answer": "والتعاسة",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "من كمال الأخلاق أن يتحسس الرجل من هفوات جيرانه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاخلاق",
      "الرجل",
      "يتحسس"
    ],
    "answer": "يتحسس",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "من كمال الأخلاق أن يتحسس الرجل من هفوات جيرانه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأخلاق",
      "الرجل",
      "الهفوات",
      "جيرانه"
    ],
    "answer": "جيرانه",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "يجب أن تتغاضى عن الأخطاء حتى تعطي الناس من محبتهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعطي"
    ],
    "answer": "تعطي",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "يجب على الإنسان تحسين مستواه المعيشي، حتى يعرف النعمة ويحافظ عليها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحسين",
      "يحافظ"
    ],
    "answer": "تحسين",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "استخدام معجون به فلورايد في تنظيف الأسنان لمدة دقيقتين على الأقل يساعد في الحفاظ على سلامة اللسان والفم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معجون",
      "تنظيف",
      "اللسان",
      "والفم"
    ],
    "answer": "اللسان",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "أسوأ الناس من إذا هجوته سكت وإذا مدحته خجل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسوأ",
      "هجوته",
      "سكت",
      "خجل"
    ],
    "answer": "أسوأ",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "العلم خير من المال لأن العلم يحرسك وانت تحرس المال ، والمال تنمّيه النفقة والعلم يزكو على الإنفاق .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خير",
      "يحرسك",
      "تنمّيه",
      "الإنفاق"
    ],
    "answer": "تنمّيه",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "التفكير نشاط بدني معرفي قصدي ، موجه نحو موقف ما ، من أجل الوصول إلى نتيجة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بدني",
      "معرفي",
      "موقف",
      "نتيجة"
    ],
    "answer": "بدني",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "من إيجابيات الضرب أنه يجعل الطفل مشاكساً ويجعله منقاداً",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ايجابيات"
    ],
    "answer": "ايجابيات",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "غالبا ما يعود العقاب البدني بالإيجابية على الطفل حيث يكون مشاكساً ومقاوماً للتوجيهات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالإيجابية"
    ],
    "answer": "بالإيجابية",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "الصبر هو أبرز سمة تميز الناجحين ، فكل ناجح مرت به محفزات ، لكنه تغلب عليها بالصبر.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصبر",
      "الناجحين",
      "محفزات",
      "تغلب"
    ],
    "answer": "محفزات",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "إن اهتمامك بإهمال مسؤوليتك تجاه من حولك دليل وعيك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اهتمامك",
      "بإهمال",
      "مسؤوليتك",
      "وعيك"
    ],
    "answer": "بإهمال",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "إن اهتمامك تجاه مسؤولية غيرك يولد فيك شعور الشخصية الضعيفة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الضعيفة"
    ],
    "answer": "الضعيفة",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "كان الغلام في العصور الحديثة يتمرن على أعمال آبائه ويعرف طريقتهم في كسب العيش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة",
      "أعمال",
      "يعرف",
      "كسب"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "العصور الحديثة اعتمدت على التداوي بالأعشاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "القمح من الموارد المهمة في المملكة وهو منتج حيوي، وضروري للعيش نستغني عنه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نستغني"
    ],
    "answer": "نستغني",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "عاديات الخير هم أنفس أموال العرب في الجاهلية . (عاديات الخير هم انفس اموال الناس في الزمن الجاهلية) عاديات الخير كانت من انفس اموال في عهد الجاهلية. عاديات الخير من انفس أموال العرب في الجاهلية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عاديات",
      "الخير",
      "أنفس",
      "أموال"
    ],
    "answer": "الخير",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "هجرة الأدمغة إلى بلاد الغرب لوجود الدَّعم المالي والتقني ينبغي أن تنحَّى .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هجرة",
      "بلاد",
      "الدّعم",
      "تنحّى"
    ],
    "answer": "تنحّى",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "يقال أن كل الناس أنهو أعمالهم قبل موتهم . ( إن كل من في المقابر انهو جميع أعمالهم قبل موتهم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كل",
      "المقابر",
      "انهو",
      "جميع"
    ],
    "answer": "انهو",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "إذا احترت أي الخيارين أصوب اختر أقربهم لهواك أصوب، فإن في مخالفة الهوى الصواب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أصوب",
      "أقربهم",
      "مخالفة",
      "الصواب"
    ],
    "answer": "أقربهم",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "إذا تحيرت بين أمرين، أيهما أصوب فاختر أقربهم لهواك موافقة لأن الصواب في مخالفة للهوى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أقربهم",
      "مخالفة",
      "للهوى",
      "موافقة"
    ],
    "answer": "أقربهم",
    "exam": "الاختبار العاشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "إذا احترت بين أمرين أيهما تختار فليكن خيارك الذي فيه مخالفة للعقل لأن أكثر القرارات الصحيحة تكون مخالفة للهوى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خيارك",
      "مخالفة",
      "للعقل"
    ],
    "answer": "للعقل",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "إن استثمار الأموال يجعل ربحك أكيداً لذلك فهو الأساس الذي يصلح به المجتمع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأموال",
      "ربحك",
      "الأساس",
      "يصلح"
    ],
    "answer": "الأموال",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "الانصراف عن الأعمال الخيرية خوفا من الرياء يفتح المجال لأصحاب الأموال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الانصراف",
      "الخيرية",
      "الرياء",
      "الأموال"
    ],
    "answer": "الأموال",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "إذا زاد المال قل الأصحاب فإن نّما فهم أهل وأصحاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زاد"
    ],
    "answer": "زاد",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "من زاد ماله قل أصحابه إنما إذا زادت الأموال كثر الأهل والأصحاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زاد",
      "قل",
      "زادت",
      "كثر"
    ],
    "answer": "زاد",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "اردعوا أنفسكم ، فإنها انفع شيءٍ إذا أعطيت وامنع شيءٍ اذا سئُلت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اردعوا",
      "انفع",
      "اعطيت",
      "سئلت"
    ],
    "answer": "انفع",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "الفيل كبير جدا لذا يعتبر من أجمل الحيوانات الثديية ( الفيل كبير وضخم وهو أجمل الحيوانات الثديية ) (الفيل لما له من جسم ضخم يعتر أجمل الحيوانات الثديية)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أجمل",
      "الثديية"
    ],
    "answer": "أجمل",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "الصداقة الحقيقية ألا تنتقد صديقك وهو يرجو نصحك و تبين له الصواب عندما يخطئ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحقيقة",
      "تنتقد",
      "يرجو",
      "الصواب"
    ],
    "answer": "الصواب",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الصداقة الحقيقية ألا تنتقد صديقك و هو يرجو نصحك فأيّده في الصواب وان أخطأ فأهجره((الصداقة الحقيقية أن تكون مع صديقك الحقيقي في جميع أحواله ، فإن أصاب فأيّده وإن أخطأ فأهجره .))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحقيقية",
      "يرجو",
      "الصواب",
      "فاهجره"
    ],
    "answer": "فاهجره",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "عند الرخاء تعرف الأصحاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرخاء",
      "الأصحاب"
    ],
    "answer": "الرخاء",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "المفكرون العظماء يتراقصون على حبل مشدود بين الغرور والجنون",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العظماء",
      "يتراقصون",
      "مشدود",
      "الغرور"
    ],
    "answer": "الغرور",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "عـش لـحظـاتـك بيـن شـكر و اسـتغفـار فـإن أيـامنـا لا تـخلـو مـن الـنِّعـم . . وحيـاتنـا لا تـخلـو مـن الطاعات .( يجب عند عيش لحظاتك أن تشكر ربك وتستغفره لأن الدنيا مليئة بالنعم ولا تخلو من الطاعات .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لحظاتك",
      "ايامنا",
      "النعم",
      "الطاعات"
    ],
    "answer": "الطاعات",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "ترك الطاعات يدل على قوة الإيمان و عمل الواجبات كذلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطاعات"
    ],
    "answer": "الطاعات",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "بالدموع نطفئ الحزن وبالكلمة الطيبة نطفئ الكراهية .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالدموع",
      "الكراهية"
    ],
    "answer": "بالدموع",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "بالبكاء نتجاوز الحزن، وبالكلمة الطيبة نتجاوز الكراهية(بالبكاء نتخطى الحزن والصمت والحماقة وبالكلمة الطيبة نتخطى الكراهية) .( يذهب الحزن بالبكاء، والكراهية بالأخلاق .....)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالبكاء",
      "الحزن",
      "الطيبة",
      "الكراهية"
    ],
    "answer": "بالبكاء",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "الإنسان الذي لا يهتم بأسلوبه في الكلام ينجح في إقناع الآخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ينجح",
      "إقناع"
    ],
    "answer": "ينجح",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "المحافظة على التوازن البيئي وعدم التدخل فيه شأن الدول النامية . (يجب الحفاظ على الحياة البيئية وعدم التدخل فيها من واجبات الدولة النامية)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التدخل",
      "شان",
      "البيئي",
      "النامية"
    ],
    "answer": "النامية",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "الطالب المهمل يذاكر دون تسويف و يضع مبررات ليقنع نفسه أنه غير مقصر .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المهمل",
      "تسويف",
      "مبررات",
      "مقصر"
    ],
    "answer": "تسويف",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "الانسان ليس كالنبات أو الحيوان يحتاج فقط إلى الماء والغذاء لكن لديه عقل يفكر به وجسم ينبض .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جسم"
    ],
    "answer": "جسم",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "الشجاعة نوعان : شجاعة جسم وبدن و، وعقل وجنان ،فلو تحكم الجسم بالبدن هلك وأهلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجسم"
    ],
    "answer": "الجسم",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "من تفاءل ذاق لذة النجاح ومن تشاءم ذاق قوة الفشل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قوة",
      "تفاءل",
      "تشاءم"
    ],
    "answer": "قوة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "التفاؤل يذيقك لذة للنجاح قبل الوصول والتشاؤم يذيقك قوة الضعف قبل الفشل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التفاؤل",
      "قوة",
      "التشاؤم",
      "لذة"
    ],
    "answer": "قوة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "من تكاسل يوم البذر ، ندم على الاجتهاد يوم الحصاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تكاسل",
      "البذر",
      "الاجتهاد"
    ],
    "answer": "الاجتهاد",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "قال حكيم اليد التي تمتد إلى السماء لا تعود ممتلئة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ممتلئة",
      "حكيم",
      "اليد"
    ],
    "answer": "ممتلئة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "الانضباط الذاتي الجيد عائق في تطور العمل(الانضباط الذاتي يعيق تطور العالم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عائق( يعيق)"
    ],
    "answer": "عائق( يعيق)",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "لا يسود الناس من يملك نفسه ولا من لا يسيطر علي غضبه(لا يسود الناس من يملك نفسه ولا الانضباط وقت الغصب .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يسود",
      "يملك",
      "يسيطر",
      "غضبه"
    ],
    "answer": "يملك",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "النسمة الخالدة لا تبدأ في التألق إلا في الظلمة ( النسمة الخالدة لا تشتد إلا مع الظلمة ) (النسمة المتألقة تشتد مع الظلمة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النسمة",
      "الخالدة",
      "تشتد",
      "الظلمة"
    ],
    "answer": "النسمة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "معلم نفسه ومهذبها أحق بالاستحقاق من معلم ذاته ومهذبها (معلم نفسه ومؤدبها احق بالإجلال من معلم ذاته ومؤدبها)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفسه",
      "أحق",
      "بالاستحقاق",
      "ذاته"
    ],
    "answer": "ذاته",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "المروءةُ؛ فإنَّها مانعةٌ من الكَذِبِ باعثةٌ على التملق ؛ لأنَّها قد تمنَعُ مِن فِعلِ ما كان مستكرَهًا، فأولى مَن فَعَل ما كان مُستقبَحًا.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المروءة",
      "مانعة",
      "الكذب",
      "التملق"
    ],
    "answer": "التملق",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "الحياة فرح فمن فقد الأمل فقد الحياة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرح",
      "فقد",
      "الأمل",
      "الحياة"
    ],
    "answer": "فرح",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "إن مفتاح الأمور الأعمال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ان",
      "مفتاح",
      "الامور",
      "الاعمال"
    ],
    "answer": "الاعمال",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "إن الإرادة مفتاح الأمور ؛ و من لم تتغلب إرادته على عقله ستفشل و تنهار .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقله"
    ],
    "answer": "عقله",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "رضا الناس غاية لا تدرك وأصعب طرق لإرضاء نصف العالم هي ألا تصغى للنصف الآخر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رضا",
      "أصعب",
      "العالم",
      "تصغي"
    ],
    "answer": "أصعب",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الكلام مثل الدواء اذا أقللت منه نفعك وإذا أكثرت منه شفع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اقللت",
      "شفع"
    ],
    "answer": "شفع",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "محاولة فرض الرأي أو تخطئة الطرف الآخر طريقة تعزر النقاش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرض",
      "الرأي",
      "تعزز"
    ],
    "answer": "تعزز",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "بئس الأخلاق الحميدة الكذب ومراقبة عورات الناس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحميدة"
    ],
    "answer": "الحميدة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "يريد الأحمق أن ينفعك بشيء فيكرمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يريد",
      "ينفعك",
      "بشيء",
      "فيكرمك"
    ],
    "answer": "فيكرمك",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "أهداف بلا تخطيط مجرد إنجازات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أهداف",
      "تخطيط",
      "انجازات"
    ],
    "answer": "انجازات",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "افعل الخير وتذكر ان الناس لا ينسون ما فعلته لهم ، بل يتذكرون ما لم تستطع القيام به",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تذكر",
      "لا ينسون",
      "يتذكرون",
      "القيام"
    ],
    "answer": "لا ينسون",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "إذا كان المال يجذب العيون فالأخلاق تملك القلوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المال",
      "العيون",
      "الاخلاق",
      "القلوب"
    ],
    "answer": "المال",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "تاج القيصر لا يمكن أن يحميه من الحرارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تاج",
      "القيصر",
      "لا يمكن",
      "الحرارة"
    ],
    "answer": "الحرارة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "في الشكل الرباعي المعين قطران متطابقان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشكل",
      "الرباعي",
      "في",
      "متطابقان"
    ],
    "answer": "متطابقان",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "الشخص المثبط يعمل على بناء العقبات ويهدم أي نكوص لنا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نكوص"
    ],
    "answer": "نكوص",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "لا تلتفت إلى المثبطين الذين يثنونك في كل ما يمنع المجتمع من الأعمال القيمة (لا تلتفت للمثبطين لأنهم يثنون عليك على القيام بالامتناع بأعمال الدولة القيمة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المثبطين",
      "يثنونك",
      "يمنع",
      "القيمة"
    ],
    "answer": "يمنع",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "لا يستطيع الاقتداء بالأب الذي يربي أبناءه بأخلاق سوية .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لا يستطيع",
      "بالأب"
    ],
    "answer": "لا يستطيع",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "سوء النية لا يأتي بخير، وسيء النية يحاول البحث عن أسباب سيئة للأعمال السيئة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بخير",
      "لنية",
      "سيئة",
      "السيئة"
    ],
    "answer": "السيئة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "رحلة الاستكشاف الحقيقة ليست سعيًا الى أصقاع قديمة بل النظر بعينين جديدتين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عينين",
      "قديمة",
      "جديدتين"
    ],
    "answer": "قديمة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "هناك شيئان ليس لهما ثبات او اختفاء : ظل الغمام والنبأ الكاذب ( هناك أشياء ليس لها ثبات ولا اختفاء: ظل غمام ونبأ كاذب)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغمام",
      "الكاذب",
      "ثبات",
      "اختفاء"
    ],
    "answer": "اختفاء",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "تذكر أن نسيان النعم يورث حب المنعم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نسيان",
      "حب",
      "المنعم"
    ],
    "answer": "نسيان",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "إن الإنسان الذي يعيش في حماية الأخرين ، كالشجرة تنمو في الظل و تصبح قوية (اذا اختبئت تحت حماية الآخرين، فأنت مثل شجرة تنمو تحت ظل شجرة أخرى وتصبح قوية.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجرة",
      "حماية",
      "قوية"
    ],
    "answer": "قوية",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر (الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "احذر من الصديق الذي ينتقد زلتك أمام الملأ ، ويهمس بمصالحة على الجميع( احذر من الصديق الذي يقول مساوئك علنا ويهمس لك بمصالحه على الجميع)( احذر من الصديق الذي ينتقد زلتك على الملأ ، ويهمس لك بمصالحه على الجميع .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يهمس",
      "ينتقد",
      "الصديق",
      "الجميع"
    ],
    "answer": "الجميع",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "الصديق حقا الذي يسامح زلتك ويعفو عنك ، ويصمت عند الخلل.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصديق",
      "زلتك",
      "يعفو",
      "يصمت"
    ],
    "answer": "يصمت",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "أقِلْ عثرات الأصحاب تستبعد محبتهم ( من أقل عثرات أصحابه استبعد محبتهم )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أقل",
      "عثرات",
      "الأصحاب",
      "تستبعد"
    ],
    "answer": "تستبعد",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "عندما تسرع تذكر أن هناك عائلة تستبعد رجوعك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تسرع",
      "تذكر",
      "تستبعد"
    ],
    "answer": "تستبعد",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "تعرف قيمة الكتاب عندما تُسارع في نقده وتتمهل في حكمك عليه حتى تتضح لك فكرة الكاتب ومضمونها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قيمة",
      "تُسارع",
      "تتمهل",
      "فكرة"
    ],
    "answer": "تُسارع",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "نِعَم اللهِ أكثرُ مِن أنْ تُشكر(تحفظ) و ذنوب ابن آدم أبعد مِن أن تُغفَر، إلّا ما عفا عنه\"",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبعد"
    ],
    "answer": "أبعد",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "الأدب ليست فيه حقيقة كالحقيقة الشعرية، ولكن فيه حقائق نسبية.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأدب",
      "حقيقة",
      "الشعرية",
      "نسبية"
    ],
    "answer": "الشعرية",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "عندما ينظر المرء إلى الغير بطريقة ايجابية يساعد الإنسان في مواجهة تحديات الحياة النفسية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغير",
      "النفسية"
    ],
    "answer": "الغير",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الشخص الفاشل كالجبل، كلما رماه الناس بأحجار الحقد أو الحسد، زادت الجبل قوة وارتفاعاً!(الشخص الفاشل كالجبل كلما رماه الناس بأحجار الحقد أو الحسد ازداد ثباتا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفاشل",
      "رماه",
      "الحقد"
    ],
    "answer": "الفاشل",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "راع نفسك ، واخفها عن كل مكروه ،فهي امانه عندك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "راع",
      "واخفها",
      "مكروه",
      "أمانة"
    ],
    "answer": "واخفها",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "هناك كثير من الشباب يعتقدون أن المتفوقون يحصلون على التفوق من غير كسل والعجائب تحدث من غير مشقة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كسل"
    ],
    "answer": "كسل",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "لا تشك ضعفك لصديقك فتشمته بك، وتطمعه فيك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضعفك",
      "صديقك",
      "تشمته",
      "تطمعه"
    ],
    "answer": "صديقك",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "إذا كان لديك أبناء وجاءهم زوج صالح لا تكلفه بمهر كبير (يامن لديه أبناء اهتم بمن تقدم لخطبتهم واختر لهم الزوج الصالح ) ( من لديه ابناء ، يجب ان يختار الزوج الصالح )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبناء",
      "الصالح"
    ],
    "answer": "أبناء",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "لا تستقيم العائلة إذا كان الأب قدوة بأقواله وأفعاله . ( لا يستقيم البيت إذا كان الأب سويا في أقواله وأفعاله)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لا تستقيم",
      "الأب",
      "أقواله",
      "أفعاله"
    ],
    "answer": "لا تستقيم",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "ركوب الأهوال خير من عز السؤال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاهوال",
      "خير",
      "سؤال",
      "عز"
    ],
    "answer": "عز",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "منبر الإنسانية قلبها النابض لا عقلها الثرثار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلبها",
      "النابض",
      "عقلها",
      "الثرثار"
    ],
    "answer": "النابض",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "ما أطاع أحد هواه إلا وجد نفسه عزاً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أطاع",
      "هواه",
      "نفسه"
    ],
    "answer": "أطاع",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "طبيعة الإنسان أنه غير صبور ، لذلك يلجأ الناس إلى الانطباعات لتشكيل حكم دقيق عن القائد و فاعليته.( الناس بطبيعتهم غير صبورين لذلك يميلون الى اخذ انطباع دقيق عن القائد لمعرفة ( انتاجيته أو ولاءه)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صبور",
      "الانطباعات",
      "دقيق",
      "القائد"
    ],
    "answer": "دقيق",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "الحرب على الأخلاق في بعض الدول تعتبر مثل سفح الجبل الجليدي ( الحروب مثل الأخلاق في سفح جبل الجليد( بعض الدول تحارب الأخلاق مثل سفح جبل الجليد )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبل",
      "الأخلاق",
      "سفح",
      "الجليد"
    ],
    "answer": "سفح",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "ليس كل صلة بر وليس كل جفاء رحمة (ليس كل صلة برًا ولا كل جفاء رحمة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صلة",
      "بر",
      "جفاء",
      "رحمة"
    ],
    "answer": "رحمة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "يجب أن تسعد الناس لكي تعطيهم رضاهم و محبتهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعطيهم"
    ],
    "answer": "تعطيهم",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "الجرأة إنما تكون بالقتل، بها يكون العدل، و بها تأخذ حقوقك (إنما الجرأة بالقتل : لأنها تحقق العدل و تساعد في حفظ الحقوق)( الجرأة يجب ان تكون في القتال لان فيها يظهر العدل وفيها تظهر الحقيقة) (الجرأة على المحاولة تكون في القتال لكي يتحقق العدل والمساواة ف للمجتمع )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجرأة",
      "القتل(القتال)",
      "العدل",
      "حقوقك"
    ],
    "answer": "القتل(القتال)",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "كان الأولون يقتدون بآبائهم لعدم توفر الفرص البديلة لكن الان أصبحت الهفوات هي القدوة ( الأولون كانوا يقتدون بآبائهم بسبب انعدام الوسائل ولكن الآن الهفوات أصبحت قدوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبائهم",
      "الهفوات",
      "القدوة"
    ],
    "answer": "الهفوات",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "كل علم ليس في القرطاس ضاع وكل سر تجاوز الاثنين ضاع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضاع (الثانية)"
    ],
    "answer": "ضاع (الثانية)",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "الدارس والفاهم يعلم المتعلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المتعلم"
    ],
    "answer": "المتعلم",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "البغض في الله، هو ترك أهل الحق، وتجنب سبيلهم، والتحذير من سلوكهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البغض",
      "الحق",
      "سبيلهم",
      "سلوكهم"
    ],
    "answer": "الحق",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "يحدث المد والجزر بسبب قرب القمر من الأرض وبسبب ذلك تزداد جاذبية .... سرعته رغم صغر حجمه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قرب",
      "سرعته",
      "رغم",
      "صغر"
    ],
    "answer": "سرعته",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "رب كلمة جرى بها الجنان، هلك بها الانسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جرى",
      "الجنان",
      "هلك",
      "الانسان"
    ],
    "answer": "الجنان",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "ازداد ظهور المنكرات ويجب على العلماء ان تعالجها بشكل خفي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المنكرات",
      "تعالجها",
      "بشكل",
      "خفي"
    ],
    "answer": "خفي",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "ظهرت المنكرات ويجب إزالتها بطرق خفيه لا يعلمها إلا العلماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المنكرات",
      "إزالتها",
      "خفيه",
      "العلماء"
    ],
    "answer": "خفيه",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "الغني من زاد دخله على نفقته والفقير من قلت نفقته على دخله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغني",
      "زاد",
      "قلت",
      "دخله"
    ],
    "answer": "قلت",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "تتنافس وسائل الإعلام في عصرنا على كسب الأحداث بأقصى سرعة ممكنة لتحقق السبق الإعلامي.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وسائل",
      "كسب",
      "سرعة",
      "لتحقيق"
    ],
    "answer": "كسب",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "الكبر كلمتان: تقدير الحق وغمط الناس(الخلق) .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكبر",
      "تقدير",
      "الحق",
      "غمط"
    ],
    "answer": "تقدير",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الكبر يمكن اختصاره في كلمتين : رد الحق وتقدير الخلق .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اختصاره",
      "كلمتين",
      "رد",
      "تقدير"
    ],
    "answer": "تقدير",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "الاعتذار لا يعني انك مخطئ، فالاعتذار صفة منتشرة لا تجدها الا عند الكرام (إن الاعتذار خلق عظيم ومنتشر وهو من شيم الكبار)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاعتذار",
      "مخطئ",
      "منتشرة",
      "عند"
    ],
    "answer": "منتشرة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "لنعلم أن السلوكيات المنتشرة في المجتمع تحتاج تصحيحا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لنعلم",
      "المنتشرة",
      "المجتمع",
      "تحتاج"
    ],
    "answer": "المنتشرة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "الزاهد اذا اصابته الدنيا لم يسعد واذا أصابها لم يفرح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يسعد"
    ],
    "answer": "يسعد",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "ثلاث ليس فيهن حيلة: فقر يخالطه عمل ، عداوة يداخلها حسد ،مرض يداخله هرم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عمل"
    ],
    "answer": "عمل",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "الابتسامة كلمة واضحة بغير حروف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الابتسامة",
      "كلمة",
      "واضحة",
      "حروف"
    ],
    "answer": "واضحة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "الابتسامة أمرها غريب عندما تبتسم للعدو يشعر بالراحة وعندما تبتسم للذي لا يعرفك فهي صدقه لك . (الابتسامة امرها غريب ، عندما تعطيها للعدو يرتاح ،وعندما تعطيها الصديق تعتبر صدقه)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الراحة"
    ],
    "answer": "الراحة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "أكثر طعامك تحمد منامك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أكثر",
      "طعامك",
      "تحمد",
      "منامك"
    ],
    "answer": "أكثر",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "إذا واجهتك أزمة مستحكمة فوجه فكرك في توقيتها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "واجهتك",
      "أزمة",
      "فكرك",
      "توقيتها"
    ],
    "answer": "توقيتها",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "الهدوء قبل اتخاذ القرارات المهمة ، يدل على الوعي والتباطؤ في العمل وجودة الانجاز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اتخاذ",
      "الوعي",
      "التباطؤ",
      "جودة"
    ],
    "answer": "التباطؤ",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "إذا كنت في طريق النجاح وعصفت ريح التغيير بك فامش قليلا ثم عاود المسير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عصفت",
      "فامش"
    ],
    "answer": "فامش",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "ما فائدة الأسقف والجدران إذا حضرت الوجوه وغابت الأرواح (ماذا تصنع الجدران والسقوف إذا حضرت الوجوه ومضى الساكنون وتغيرت الروح ؟! )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجدران",
      "حضرت",
      "تغيرت",
      "الروح"
    ],
    "answer": "حضرت",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "اذا نجحت فغير أساليبك ولا تغير مبادئك فالشجرة تغير فروعها ولا تغير جذوعها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجحت",
      "أساليبك"
    ],
    "answer": "نجحت",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "تدريب الطفل في سن مبكر على المهارات الاجتماعية يهيئة للاندماج والرفض الإجتماعي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تدريب",
      "سن",
      "مهارات",
      "الرفض"
    ],
    "answer": "الرفض",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "لو رأيت شخصاً يقوم بالأشياء المدهشة كما لو كانت خارقة فعض عليه بالنواجذ .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأشياء",
      "المدهشة",
      "خارقة",
      "النواجذ"
    ],
    "answer": "خارقة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "الشتات الذهني يدخل الشخص في حالة من السبات لذا يجب أن يوفر البيئة المناسبة لذهنه ( الشتات الذهني يجعل الشخص في حالة سبات لذلك يجب أن توفر جو مناسب لذهنك) (التشتت الذهني يجعل الشخص في سبات لذلك لا تترك ذهنك في فوضى )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الذهني",
      "الشخص",
      "السبات",
      "المناسبة"
    ],
    "answer": "السبات",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "الاصرار والعمل على تحسين جوانب الحياة ، تعويد للنفس على زيادة الوعي والمحافظة عليه (الاصرار والعمل على تحسين جوانب الحياة لتعويد النفس وتقدير ما معها والحفاظ عليه ( محاولة التحسين من جوانب الحياة يقوم بتعويد النفس على زيادة الوعي بما لديها والمحافظة عليه) (يجب على الفرد (التحسين) في بعض الأمور و(تعويد) على (زيادة) الوعي بها و(المحافظة) عليها.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحسين",
      "تعويد",
      "زيادة",
      "المحافظة"
    ],
    "answer": "تعويد",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "القلق لا يجتمع مع التقدير الجماعي ،ويكون مرافقا للسعادة ويؤثر سلبًا على السعادة وطمأنينة النفس . (القلق لا يجتمع مع التقدير الاجتماعي ، ويلتقي مع السعادة ويؤثر سلبياً عليها )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يجتمع",
      "الجماعي",
      "للسعادة",
      "سلبا"
    ],
    "answer": "الجماعي",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "القلق لا يجتمع مع التقدير الجماعي ، فالقلق يتوافق مع الإطمئنان النفسي والسعادة ، ويؤثر سلبا عليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يجتمع",
      "الجماعي",
      "والسعادة",
      "سلبا"
    ],
    "answer": "الجماعي",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "لا تجعل أحد يتحكم في وقتك إلا الآخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاخرين"
    ],
    "answer": "الاخرين",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "لا تجعل أحد يتحكم في وقتك إلا نفسك ، وكن ملكاً لغيرك لا ملكاً للآخرين .(هذه صيغة جديدة للسؤال وستجدون شرحها في البنك السابع )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لغيرك 100 %",
      "للآخرين"
    ],
    "answer": "لغيرك 100 %",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "اعتمد على الآخرين كأنك عاجز ولكن لا تدعهم يعتمدون عليك كأنك حائط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اعتمد",
      "عاجز",
      "حائط"
    ],
    "answer": "اعتمد",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "بعض الناس يكونون كالحية التي تغير جلدها ولا تغير طبعها ويهتمون بالداخل وتزويقه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالداخل"
    ],
    "answer": "بالداخل",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "أشد الأعمال ثلاثة :الجود من كثرة ، والورع في الخلوة ، وكلمة الحق عند من يُرجى ويُخاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كثرة",
      "الأعمال",
      "خلوة",
      "الحق"
    ],
    "answer": "كثرة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "عجبت للكريم يستعجل الفقر الذي منه هرب ، ويفوته الغنى الذي إياه طلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "للكريم",
      "الفقر",
      "الغنى"
    ],
    "answer": "للكريم",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "عجبت من الكريم يستعجل الفقر الذي يهرب منه ،ويفوته الغنى الذي إياه طلب .( الفقير الكريم المال يهرب منه ، ويفوته الغني الذي يطلبه)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكريم",
      "يهرب منه",
      "يفوته"
    ],
    "answer": "الكريم",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "الناس يميلون إلى أخذ السلع الرخيصة على أمل أنها أغلى جودة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السلع",
      "الرخيصة",
      "أعلى"
    ],
    "answer": "الرخيصة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "لولا المشقة لخسر الناس جميعهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لولا",
      "خسر",
      "الناس",
      "كلهم"
    ],
    "answer": "خسر",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "يعتقد بعض الناس ان الناجحين وصلوا لما هم فيه بدون كسل وحققوا أهدافهم بدون مشقة(بعض الشباب يظنون ان الناجحين يحققون النجاح بدون كسل وشعور بالمشقة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كسل",
      "مشقة",
      "الشباب",
      "الناجحين"
    ],
    "answer": "كسل",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "لا مناص من الشوك في طريق السعادة فمن تخطاه ندم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مناص",
      "ندم",
      "تخطاه",
      "الشوك"
    ],
    "answer": "ندم",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "هذه الدنيا أولها بكاء وأوسطها شقاء وآخرها بقاء ، ثم إما نعيم أبداً أو عذاب سرمدا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بقاء",
      "سرمدي"
    ],
    "answer": "بقاء",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "عود نفسك على الفرحة لتفرح ، و عود نفسك على الخيبة تجد الدنيا بين يديك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عود",
      "لتفرح",
      "نفسك",
      "الخيبة"
    ],
    "answer": "الخيبة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "العاقل يفدي صحته بنفسه والأحمق يفدي ماله بصحته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بنفسه",
      "بصحته"
    ],
    "answer": "بنفسه",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "العاقل يفدي صحته بماله، والأحمق يفدي ماله بعقله.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقله"
    ],
    "answer": "عقله",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "العاقل من يفدي صحته بماله و الجاهل من يفدي ماله بسعادته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بسعادته"
    ],
    "answer": "بسعادته",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "العالم يضحي بماله لأجل صحته والجاهل يضحي بنفسه لأجل ماله .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفسه"
    ],
    "answer": "نفسه",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "يفعل العالم بنفسه ما لا يفعل العدو بعدوه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العالم",
      "بنفسه",
      "يفعل",
      "عدوه"
    ],
    "answer": "العالم",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "لا تلتمس استقامة مالا يستقيم ، فالرمح الذي لا ينحني لا يمكن أن نصنع منه القوس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استقامة",
      "ينحني",
      "الرمح"
    ],
    "answer": "الرمح",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "عود نفسك الصبر مع من يعاديك من ذوي النصيحة والتجرع لمرارة قولهم ونصيحتهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعاديك"
    ],
    "answer": "يعاديك",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "الرجل العظيم يقوم بالتروي في أقواله و السرعة في كلامه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العظيم",
      "التروي",
      "أقواله",
      "كلامه"
    ],
    "answer": "كلامه",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "الرجل العظيم يجب أن يكون بطئ في أقواله سريع في كلامه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العظيم",
      "أقواله",
      "كلامه"
    ],
    "answer": "كلامه",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "لا أقوال بدون أفعال فالرجال يقاسون بأقوالهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بأقوالهم"
    ],
    "answer": "بأقوالهم",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "الرجل العظيم الذي يصل الى آفاق الكمال اتسع صدره و قصر حُلمه و تطلب للناس الاعذار (الرجل العظيم الذي يصل الى آفاق الكمال صدره يتسع ويقصر كلامه وتطلب للناس الاعذار)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العظيم",
      "قصر",
      "تطلب"
    ],
    "answer": "قصر",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "إن المياه يمكنها أن تحمل السفينة ويمكن أيضا أن تغرقها والتفاؤل يمكنه أن يحفزك ويمكنه جعلك تستسلم إن كنت تشاؤميا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المياه",
      "التفاؤل",
      "تشاؤمياً"
    ],
    "answer": "التفاؤل",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "لكل شيء داء يستطب به إلا الحماقة فإنها أعيت من يداويها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "داء",
      "أعيت",
      "يداويها"
    ],
    "answer": "داء",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "لا يزال المرء عالمًا ما طلب العلم فإذا ظن أنه قد علم فقد تفوق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفوق"
    ],
    "answer": "تفوق",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "من اعتاد أن يوزع الورد سيبقى شيء من الشوك بيده . فما دمت تفعل الخير سيصلك أثره ! (من اعتاد توزيع الورد فسوف يبقي شئ من الشوك في يده) (من اعتاد ان يبيع الورد سيبقى شيئ من الشوك في يده)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "توزيع",
      "الشوك"
    ],
    "answer": "الشوك",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "الشخص الذي يتحمل كثيرًا حين يرضى لن يعود كما كان أبداً",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يرضى"
    ],
    "answer": "يرضى",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "العلم بذر ، والعمل كساد، وماؤهم الاخلاص .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العلم",
      "بذر",
      "كساد",
      "الاخلاص"
    ],
    "answer": "كساد",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "للعلم الذي هو ذكاء العقول وصقالها مكانة مشتبهة عند أهل الفضل والألباب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذكاء",
      "العقول",
      "مكانة",
      "مشتبهة"
    ],
    "answer": "مشتبهة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الذنوب تخرس الكتب الفصيحة وتعي الافئدة الصحيحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الذنوب",
      "الكتب",
      "الأفئدة",
      "الصحيحة"
    ],
    "answer": "الكتب",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "كي تبني عاليًا يجب أن تحفر قليلًا (اذا اردت ان تبني عاليا فعليك ان تحفر قليلا .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تبني",
      "عاليا",
      "قليلا"
    ],
    "answer": "قليلا",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "أفضل من الإهمال تفاهة الأعذار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أفضل",
      "الإهمال",
      "تفاهة",
      "الأعذار"
    ],
    "answer": "أفضل",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "إذا افتخر الناس بحسن كلامهم فافتخر بحسن جمالك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جمالك"
    ],
    "answer": "جمالك",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "الاستهزاء بمكروه القضاء من أرفع درجات اليقين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاستهزاء",
      "القضاء",
      "درجات",
      "اليقين"
    ],
    "answer": "الاستهزاء",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "جمال الطائر في ريشه ، وجمال الرجل في ماله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ريشه",
      "ماله"
    ],
    "answer": "ماله",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "إذا كنت في طريق النجاح ورأيت أحداً توقف ورجع للخلف، فلا تسخر منه (فلا تشمت به) فربما كان يستعد لكي ينطلق الى الوراء.( لا تسخر من أحد إذا تراجع خطوة للوراء فربما يتراجع لينطلق للوراء )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوراء"
    ],
    "answer": "الوراء",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "لاتياس إذا تقدمت خطوة للوراء فالسهم يتراجع خطوة ثم يندفع إلى الأمام بقوة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تياس",
      "تقدمت",
      "السهم"
    ],
    "answer": "تقدمت",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "لا تضحك من الذي يخطو خطوةً إلى الخلف، فربما كان يستعد للانطلاق نحو الخلف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخلف"
    ],
    "answer": "الخلف",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "الحياة المليئة بالترف أكثر نفعا وجدارة بالاحترام من حياة فارغة من أي عمل (الحياة المليئه بالترف أحق بالتعظيم من الحياة التي يشغلها العمل )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالترف",
      "نفعا",
      "عمل"
    ],
    "answer": "بالترف",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "الأمس شيك تم سحبه والغد شيك مؤجل أما الحاضر فهو السيولة الوحيدة المتوفرة لذلك خزنه بحكمة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيك",
      "سحبه",
      "مؤجل",
      "خزنه"
    ],
    "answer": "خزنه",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "التاريخ شاهد الأمكنة ، ونور الحقيقة وحياة الذاكرة ورسول القدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأمكنة",
      "الحقيقة",
      "الذاكرة",
      "القدم"
    ],
    "answer": "الأمكنة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "حسن الصورة باهر وحسن العقل باطن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "باهر",
      "العقل",
      "الصور",
      "باطن"
    ],
    "answer": "باهر",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "قوة القلب محمودة أما قسوته فهي مذمومة ، لذلك ينبغي أن يكون قويا من غير عنف ، وسيأ من غير ضعف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مذمومة",
      "محمودة",
      "وسيأ"
    ],
    "answer": "وسيأ",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "قال حكيم احذر الإكثار في الطعام(البطنة) فإن العلل والأمراض جميعها من بقايا الطعام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حكيم",
      "الأمراض",
      "بقايا",
      "الطعام"
    ],
    "answer": "بقايا",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "أفضل طريقة للتخلص من العادات السيئة هي ألا تربط بينها وبين المواقف الوخيمة التي حدثت بسببها.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أفضل",
      "السيئة",
      "ألا",
      "الوخيمة"
    ],
    "answer": "ألا",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "في وقت مضى كانت فيه المُقل شديدة الاحمرار ، و الزمن يجدد (يزيد) الجراح و لكن الحياة تبتسم لنا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مضى",
      "المُقل",
      "يجدد (يزيد)",
      "تبتسم"
    ],
    "answer": "يجدد (يزيد)",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "قال ناجح: ووقت مضى كانت فيه المُقل شديدة الاحمرار ولكن الزمن يجدِّد كل الجراح، وتبتسم لنا الحياة (الشخص الناجح : المقل لديه شديدة الاحمرار ، وتتجدد آلامه مع الزمن )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مضى",
      "المُقل",
      "يجدِّد",
      "وتبتسم"
    ],
    "answer": "يجدِّد",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "إذا كنت تريد أن يصبح جسمك نحيلاً فعليك أن تأكل بنهم و قنوع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نحيلا",
      "تأكل",
      "نهم",
      "قنوع"
    ],
    "answer": "نهم",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "اللاعبون المثاليون يمارسون الرياضة بشكل عنيف لكي يصبحوا أكثر لياقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المثاليون",
      "عنيف",
      "أكثر",
      "لياقة"
    ],
    "answer": "عنيف",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "من الجمال ان يكون لديك عدو رحت له عندنا مكدرا ورجعت من عنده صافيًا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جمال",
      "عدو",
      "مكدرا",
      "صافيا"
    ],
    "answer": "عدو",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "بالأمل نصل إلى الحلم ونتقدم إلى الأمام لأن الرجاء والاستسلام ليس من شيمنا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأمل",
      "الحلم",
      "الأمام",
      "الرجاء"
    ],
    "answer": "الرجاء",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "حتى وإن اتفق العلماء على أمر فإنهم معرضون للصواب.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اتفق",
      "معرضون",
      "للصواب"
    ],
    "answer": "للصواب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "حتى لو اتفق العلماء على شيء هناك وجوب الصواب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العلماء",
      "وجوب",
      "الصواب"
    ],
    "answer": "الصواب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "يجب أن يكون المزاح بلا صدق وبلا استهزاء ......",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صدق",
      "استهزاء"
    ],
    "answer": "صدق",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "ستنتج لو جعلت النجاح تجربة و أعدت محاولاتك و لم تلتفت لمرارة التجربة بل إلى لذة النجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ستنتج",
      "النجاح الأولى",
      "مرارة",
      "لذة"
    ],
    "answer": "النجاح الأولى",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "ليس من الظلم أن تحكم على نفسك بالفشل من أول تجربة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الظلم",
      "تحكم",
      "الفشل",
      "تجربة"
    ],
    "answer": "الظلم",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "لا يجب على الشخص الوثوق بفشله الأول لكي لا يفشل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بفشله"
    ],
    "answer": "بفشله",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "كثرة التفكير في المفقود يكسبك لذة الاستمتاع بالموجود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التفكير",
      "يكسبك",
      "الاستمتاع",
      "الموجود"
    ],
    "answer": "يكسبك",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "كثرة التفكير في المتروك تكسبك لذه الموجود.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تكسبك"
    ],
    "answer": "تكسبك",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "يظن بعض الناس أن الإعتراف بالخطأ شئ خاطئ ولكنه يزيد قوة وشجاعة وثقة ويرفع من ينجز عند الناس (بل هو قوة تنجز قدرك عند الناس)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ينجز"
    ],
    "answer": "ينجز",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "تسعى الشركة ساهرة لتحقيق رؤيتها المالية ونموها الاقتصادي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تسعى",
      "ساهرة",
      "رؤيتها",
      "الإقتصادي"
    ],
    "answer": "ساهرة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "عندما يعرف العبد المؤمن ان المصائب مقدّرة وانه لم يكن ليخطئه ثقلت عليه مصيبته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مقدّرة",
      "ثقلت"
    ],
    "answer": "ثقلت",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "الانسان الذي ينتصر على غيره فهو قوي والذي ينتصر على نفسه ضعيف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الانسان",
      "قوي",
      "ينتصر",
      "ضعيف"
    ],
    "answer": "ضعيف",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "البعد لا يقلل المودة والقرب لا ينقصها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يقلل",
      "المودة",
      "القرب",
      "ينقصها"
    ],
    "answer": "ينقصها",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "آفة كل الناس ليس عدم فعل الخير بل اتقان فعل الخير، الله أحسن خلقنا فيجب علينا أن نحسن عبادته، ونفعل الخير لعباده.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كل",
      "عدم",
      "خلقنا",
      "عبادته"
    ],
    "answer": "كل",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "آفة الكل ليس في عدم فعل الخير وإنما في عدم إتقانه فالله عز وجل جعلنا بأحسن صورة ويريد منا ان نتقن عبادته .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عبادته",
      "الكل"
    ],
    "answer": "الكل",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "خطأ الكل ليس بعدم فعل الأعمال الخيرية بل بعدم إتقانها فالله سبحانه وتعالى احسن خلقنا ، لحسن عبادته وعمل الخير لعباده",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكل",
      "عبادته",
      "أحسن",
      "الخيرية"
    ],
    "answer": "الكل",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "تأخير الإنجاز وتركيز العطاء يؤدي إلى النمو والاستقرار (تأخير الخير و الإقدام على البدء فيه يحفز على الإنتاج و النماء)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تأخير"
    ],
    "answer": "تأخير",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "ترتيب الأعمال وتأخيرها يوفر بيئة منظمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تأخيرها"
    ],
    "answer": "تأخيرها",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "تهدف الهيئة السعودية للفضاء إلى تنظيم كل ما له علاقة بالفضاء، لضمان مصالح المملكة، وتعزيز الأمن، وتشجيع الأبحاث، والصناعة والزراعة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنظيم",
      "بالفضاء",
      "الأمن",
      "الزراعة"
    ],
    "answer": "الزراعة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "ما أجمل أن تجتمع القلوب و الأبدان : فان لم يكن فتتآلف القلوب حتى و لو تباعدت الافئدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجتمع",
      "الابدان",
      "تتآلف",
      "الأفئدة"
    ],
    "answer": "الأفئدة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "إذا كانت الحمية مفيدة للنفس فإن الحمية الاجتماعية مفيدة للنفس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "للنفس"
    ],
    "answer": "للنفس",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "صحة الغذاء في الحمية الفكرية ، وصحة العقل في الحمية النفسية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحمية",
      "الفكرية",
      "العقل",
      "النفسية"
    ],
    "answer": "الفكرية",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "أخوك يكون عدوك عند الصعاب ، وجناحك عند النهوض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أخوك",
      "عدوك",
      "الصعاب",
      "النهوض"
    ],
    "answer": "عدوك",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "الصداقة ليست بطول المدة التي عرفت بها صديقك بل ببعد القلوب رغم بعد المسافات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طول",
      "بعد \" الاولى\""
    ],
    "answer": "بعد \" الاولى\"",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "أربعة لا تستحي من خدمتهم الأب والأم والزوج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أربعة",
      "زوج"
    ],
    "answer": "أربعة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "يجب علينا الاهتمام بالأطفال أقل من غيرهم لأنهم مرّو بتجارب ضعيفة بالحياة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاهتمام",
      "أقل",
      "ضعيفة"
    ],
    "answer": "أقل",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "التوفيق هو استقباح المستحسن و استحسان القبيح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التوفيق",
      "المستحسن",
      "استحسان",
      "القبيح"
    ],
    "answer": "التوفيق",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "المترافق يستقبح الذي يستحسنه ، ويستحسن الذي يستقبح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المترافق"
    ],
    "answer": "المترافق",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "لا تأمن الحسود فربما غفلت عنه فنباك من بعض الخير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحسود",
      "غفلت",
      "فنباك",
      "الخير"
    ],
    "answer": "الخير",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "لا تتوقع ممن لا يحترم الفاشلين أن يقدم شفيع له ليصعد سلم ..... // لا تنتظر ممن لا يقدر الفاشلين إن يتم تقديم وثيقة تدل على تميزه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفاشلين",
      "شفيع",
      "تميزه"
    ],
    "answer": "الفاشلين",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "لا تنتظر من الذي لم يحترم الفاشلين بأن يشفع له صعود سلم التميز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنتظر",
      "الفاشلين",
      "يشفع",
      "التميز"
    ],
    "answer": "الفاشلين",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "لن تحصل على الراحة النفسية إن لم تقوم بالابتعاد عن كل ما ينفع النفس و الآخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النفسية",
      "بالابتعاد",
      "ينفع",
      "الآخرين"
    ],
    "answer": "ينفع",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "الراحة النفسية تأتي عند الابتعاد عن الذي ينفع الناس مما يؤدي إلى راحة الفرد والاخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الراحة",
      "الابتعاد",
      "ينفع",
      "الناس"
    ],
    "answer": "ينفع",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "إذا أردت السعادة عليك الابتعاد عن الذي ينفع النفس والناس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السعادة",
      "الابتعاد",
      "ينفع",
      "الناس"
    ],
    "answer": "ينفع",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "لا يُطلب الكريم لأنه يمنع من سأله و من لم يسأله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكريم",
      "يمنع",
      "سأله"
    ],
    "answer": "يمنع",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "لا يطالب الكريم بالعطاء، لأنه يحرمه من الذي طلبه والذي لم يطلبه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكريم",
      "يحرمه",
      "طلبه"
    ],
    "answer": "يحرمه",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "طرق النفع مختلفة ولكنها تتفق في طريقة عودتها على المنتفِع بأفضل مما سعى إليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النفع",
      "تتفق",
      "المنتفِع",
      "سعى"
    ],
    "answer": "المنتفِع",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "حاول ألا تكون سطحيا مع الأناس الذين لا يليق بهم أن يكونوا في أعماق المحيطات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سطحيا",
      "يليق",
      "أعماق",
      "الأناس"
    ],
    "answer": "سطحيا",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "لا تكن سطحيًا مع الاشخاص الذين لا يليق بهم الغوص في الأعماق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سطحيًا",
      "الأعماق",
      "يليق",
      "الأشخاص"
    ],
    "answer": "سطحيًا",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "إذا نصحك أحدهم نصيحة جيدة فلا تقم بلومه لأن القرار قرارك فيجب عليك تحمل المسئولية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نصيحة",
      "جيدة",
      "تقم",
      "بلومه"
    ],
    "answer": "جيدة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "يجب عليك أن تبدأ، وإذا بدأت لا تتوقف ، وإذا لم تتوقف ستنهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تبدأ",
      "بدأت",
      "تتوقف",
      "ستنهار"
    ],
    "answer": "ستنهار",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "يجب أن يكون شعارك سأعمل الآن ، فإن لم تبدأ لن تتوقف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الان",
      "تبدأ",
      "تتوقف"
    ],
    "answer": "تتوقف",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "اجعل شعارك التقدم دائمًا ، واعلم إنك إن لم تبدأ فلن تتوقف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعارك",
      "دائمًا",
      "تبدأ",
      "تتوقف"
    ],
    "answer": "تتوقف",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "الكلام إذا خرج مثل السهم إذا رجع.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكلام",
      "خرج",
      "السهم",
      "رجع"
    ],
    "answer": "رجع",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "كانت علامات الشحوب بادية على وجه الطالب فرحًا بنجاحه( بالنجاح) .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشحوب",
      "بادية",
      "فرحا",
      "بنجاحه"
    ],
    "answer": "الشحوب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "إن ما يرفع شأنك هو نسبك، وليس قوة ذراعك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نسبك",
      "ذراعك"
    ],
    "answer": "نسبك",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "لترفع شأنك بنسبك لا قوة ذراعك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قوة",
      "شأنك",
      "نسبك",
      "ذراعك"
    ],
    "answer": "نسبك",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "مقاومة الباطل سنة إلهية مذ أهلك الله البشر فلا تأس من روح الله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سنة",
      "أهلك",
      "الباطل",
      "روح"
    ],
    "answer": "أهلك",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "دفع الباطل سنة إلهية منذ أهلك الله الناس فلا تيأسوا من روح الله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دفع",
      "الباطل",
      "أهلك",
      "روح"
    ],
    "answer": "أهلك",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "مدافعة الباطل سنة إلهية منذ أهلك الله البشر فلا تيأس من روح الله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الباطل",
      "سنة",
      "أهلك",
      "روح"
    ],
    "answer": "أهلك",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "الواقعية امر مهم في العلاقات والتعاملات والمشاعر ، فالغموض مرهق لصاحبه ولمن يتعامل معه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الواقعية",
      "أمر",
      "مشاعر",
      "مرهق"
    ],
    "answer": "الواقعية",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "إن الاهتمام بالقديم يمنع الشخص من التجديد مختارا كان او راضيا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاهتمام",
      "القديم",
      "التجديد",
      "مختاراً"
    ],
    "answer": "مختاراً",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "أفضل أن أسير في النور مع صديق على أن أسير في الضوء وحدي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النور"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "لا تحزن إذا نجحت ما دمت تحاول أن تنهض مجددا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجحت"
    ],
    "answer": "نجحت",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الاعتراف بالخطأ ، الشعور بالذنب يجعلك صغيراً في عيون الناس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالخطأ",
      "الشعور",
      "صغيراً"
    ],
    "answer": "صغيراً",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "الكرم قول حميد يتصف به الكرام مع ضيوفهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قول"
    ],
    "answer": "قول",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "التميز شعور ورأي داخلي ،يشعر به الناجح تجاه انجازاته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رأي"
    ],
    "answer": "رأي",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "مراعاة التفاصيل الجميلة يقوي العلاقة ويزيدها جمالاً ومداراة ذلك يجعلها تصاب بالفتور والفرقة أو الضعف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجميلة",
      "العلاقة",
      "مداراة",
      "الفتور"
    ],
    "answer": "مداراة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "التجمع العائلي يكون فيه سعادة ويجب أن تَكُونَ إعاقه لهذا الإجتماع .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اعاقة"
    ],
    "answer": "اعاقة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "لقاء العائلة روعة ، والأروع من ذلك أنت تقوم بإعاقة هذا الاجتماع .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العائلة",
      "روعة",
      "إعاقة",
      "الاجتماع"
    ],
    "answer": "إعاقة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "التفاؤل مذموم لأنه يزيد من الأمل لدى الإنسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مذموم"
    ],
    "answer": "مذموم",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "الإنسان الذي لديه ثقة قليلة يستطيع أن يواجه مصاعب الحياة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قليلة"
    ],
    "answer": "قليلة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "النظر في عقول الأذكياء يسر النفس ويبهج الخاطر وبه سعادة واكتئاب الحال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اكتئاب"
    ],
    "answer": "اكتئاب",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "عدم الاهتمام بذم الناس أو مدحهم ، يؤدي إلى الهلاك . (لاتهتم لذم الناس أو مدحهم فإن ذلك يؤدي إلى الهلاك)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذم",
      "الناس",
      "مدحهم",
      "الهلاك"
    ],
    "answer": "الهلاك",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "لا تهتم لمدح الناس أو لذمهم لك فان هذا هو الهلاك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تهتم",
      "الناس",
      "الهلاك"
    ],
    "answer": "الهلاك",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "الفشل يتحقق بالاستسلام، أما النجاح يتحقق بالكسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفشل",
      "الاستسلام",
      "التفاؤل",
      "الكسل"
    ],
    "answer": "الكسل",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "شر القنوط هو الاستسلام، و خير التفاؤل هو الفشل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القنوط",
      "الاستسلام",
      "تفاؤل",
      "الفشل"
    ],
    "answer": "الفشل",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "الإصغاء يقوم به المتحدث لتحليل معاني الكلام( الإصغاء هو قدرة المتحدث على تحليل الكلام......)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المتحدث",
      "تحليل"
    ],
    "answer": "المتحدث",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "إن المستمع الجيد هو الذي يستخدم الأساليب المختلفة لتحريك المشاعر الايجابية لدى الجمهور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المستمع",
      "الايجابية"
    ],
    "answer": "المستمع",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "المستمع الناجح يكون قادراً على جذب انتباه الناس إليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المستمع"
    ],
    "answer": "المستمع",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "إن المتحدث الجيد هو الذي يستخدم الأساليب ويجتهد حتى يشتت انتباه الجمهور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يشتت"
    ],
    "answer": "يشتت",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "النميمة لغة الجبان لأنه يحب مواجهة عدوه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحب"
    ],
    "answer": "يحب",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "مأساتك ليست السرعة في الوصول لهدفك ، بل عدم وجود هدف تسعى اليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماساتك",
      "السرعة",
      "وجود",
      "تسعى"
    ],
    "answer": "السرعة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "الصمغ العربي يستخرج من شجرة السنط بواسطة الملاعق الحادة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصمغ",
      "العربي",
      "السنط",
      "الملاعق"
    ],
    "answer": "الملاعق",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "إذا فتح لك باب الخير فاعترضه فإنك لا تدري متى يغلق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فتح",
      "الخير",
      "فاعترضه",
      "يغلق"
    ],
    "answer": "فاعترضه",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "إذا فتح لك باب الخير فاعرض عنه لانك لا تدري متى يغلق .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فاعرض"
    ],
    "answer": "فاعرض",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "قال الطبيب للمريض متهمًا(مهنئاً) : مارس الرياضة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "متهمًا"
    ],
    "answer": "متهمًا",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "نصح الطبيب المريض متأنياً مارس الرياضة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "متأنيا"
    ],
    "answer": "متأنيا",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "الطبيب يستخدم الليزر في العمليات الجراحية التي تتطلب وقتاً دقيقة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطبيب",
      "الليزر",
      "وقتاً",
      "دقيقة"
    ],
    "answer": "وقتاً",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "لا تقطع وقتاً لا تستطيع الوفاء به ، هكذا تكون عرضة للدخول في المحظور الشرعي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وقتا",
      "تستطيع",
      "الوفاء",
      "المحظور"
    ],
    "answer": "وقتا",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "الطالب المجتهد الذى يراجع دروسه باستمرار لن يجد وقتا عندما يحين وقت الاختبار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطالب",
      "المجتهد",
      "دروسه",
      "وقتاً"
    ],
    "answer": "وقتاً",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "الطالب المجتهد يقرأ السؤال سريعًا ويفهمه ليحصل على الدرجات العالية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المجتهد",
      "سريعًا",
      "العالية"
    ],
    "answer": "سريعًا",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "لا تتسامى مع الذين يثبطونك عن الاعمال التي تنفع المجتمع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنفع",
      "تتسامى",
      "يثبطوك",
      "الاعمال"
    ],
    "answer": "تتسامى",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "لا تتسامى للذين يثبطونك عند عمل الأشياء التي فيها نفع للمجتمع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تتسامى",
      "يثبطونك",
      "نفع",
      "عمل"
    ],
    "answer": "تتسامى",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "لا تكن هينًا مع نفسك واعلم ان هناك امور خارج سيطرتك فلا تلم نفسك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هينًا",
      "نفسك",
      "خارج",
      "تلم"
    ],
    "answer": "هينًا",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "كثرة المواد الدراسية بدون تنوع تؤدي إلى الملل ومن سلبيات المدارس أنهم قاموا بتنويعها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلبيات"
    ],
    "answer": "سلبيات",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "من ايجابيات مواقع التواصل أنها ساهمت في تباعد الشعوب وفهم ثقافتهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تباعد"
    ],
    "answer": "تباعد",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "عظمة الرجل تقاس بمدى استعداده للانتقام ممن اساء اليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقاس",
      "للإنتقام",
      "عظمة"
    ],
    "answer": "للإنتقام",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "إذا بحثت عن مكان آمن لأسرارك ، فلا تودعها عقل صديقك أو جارك ، بل ضعها في صوان قلبك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آمن",
      "عقل",
      "جارك",
      "قلبك"
    ],
    "answer": "عقل",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "اخفق العاملين في مواصلة النجاح لذا قرر منحهم المزيد من التوبيخ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اخفق",
      "العاملين",
      "النجاح",
      "التوبيخ"
    ],
    "answer": "التوبيخ",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "عجز العمال عن الاستمرار في النجاح ومع ذلك تقرر توبيخهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "توبيخهم"
    ],
    "answer": "توبيخهم",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "إذا كنت تسلك طريق فلا تنظر إلى ما ذهب من الطريق ، بل انظر إلى ما قطعت منه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذهب"
    ],
    "answer": "ذهب",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "حاجة المرء إلى البراءة مما تعلمه أكثر أهمية من الحاجة إلى تعلم ما يجهل.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المرء",
      "البراءة",
      "تعلمه",
      "يجهل"
    ],
    "answer": "البراءة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "الشخص المتكبر ..... وذلك يساعد على تضييق زاوية الانحراف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المتكبر",
      "تضييق",
      "زاوية"
    ],
    "answer": "تضييق",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "التكبر عند الاعتراف . ضاقت زاوية الانحراف ومحاولة تصحيح الخطأ أول خطوة للنجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التكبر",
      "ضاقت",
      "زاوية"
    ],
    "answer": "ضاقت",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "من تكبر على الاعتراف ، ضاقت عنده زاوية الانحراف ، لذا كان الاعتراف بالخطأ أول طرق الرجوع إلى الصواب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضاقت",
      "الاعتراف",
      "الانحراف"
    ],
    "answer": "ضاقت",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "البذل اشتري محفظه خفيفة حتى لا تثقل على كاهلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بذل",
      "محفظه",
      "خفيفة",
      "لاتثقل"
    ],
    "answer": "محفظه",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "اشتر محفظة صغيرة حتى لا تثقل كاهلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اشتر",
      "محفظة",
      "صغيرة",
      "تثقل"
    ],
    "answer": "محفظة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "خفف وزن محفظتك حتى لا ترهق كاهلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خفف",
      "محفظتك",
      "ترهق",
      "كاهلك"
    ],
    "answer": "محفظتك",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "المستقبل الزاهر يكون بالتخطيط للغد والتفائل آثار السعادة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الزاهر",
      "التخطيط",
      "للغد",
      "آثار"
    ],
    "answer": "آثار",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "ارقد خلال الأرض وانظر إلى آثار ما صنع المليك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ارقد",
      "انظر",
      "آثار",
      "صنع"
    ],
    "answer": "ارقد",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "إن صبرك في صغرك على ما تريد ستحصل في كبرك على ما تحب .....",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تريد",
      "تحب"
    ],
    "answer": "تريد",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "أماتت رغبة الكمال الكثير من مفقود الأعمال .( أماتت بغي الكمال ، فعل الكثير من مفقود الأعمال )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أماتت",
      "الكمال",
      "كثير",
      "مفقود"
    ],
    "answer": "مفقود",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "تسهم الشركات الاستثمارية في تحفيز الاستراتيجيات التعليمية و التنموية(الشركات الاستثمارية.....تهتم لمحتواها التعليمي و ..)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تسهم",
      "الشركات",
      "تحفيز",
      "التعليمية"
    ],
    "answer": "التعليمية",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الصدق يفسد كل العلاقات مهما كانت ضعيفة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يفسد"
    ],
    "answer": "يفسد",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "إذا أحسنت القول فأحسن الفعل ، تجتمع فيك فصاحة اللسان وقلة الإحسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلة"
    ],
    "answer": "قلة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "القناعة كنز به تحفظ ألفه وجهك ويجعلك غني .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ألفة"
    ],
    "answer": "ألفة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "بعض الناس يعتمدون على جهودهم للوصول إلى النجاح و البعض الآخر يعتمد على جسارة الآخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جسارة"
    ],
    "answer": "جسارة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "البعض ينجح من جهوده و البعض ينجحون من تجسير الآخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ينجح",
      "جهوده",
      "تجسير",
      "الآخرين"
    ],
    "answer": "تجسير",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "طريق النجاح الفشل، وعدوه الملل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النجاح",
      "الفشل",
      "عدوه",
      "الملل"
    ],
    "answer": "الفشل",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "إلزم الفرح تغنم ، وإلزم الخيبة تملك الدنيا بين يديك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخيبة"
    ],
    "answer": "الخيبة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "إذا تجاوزت حد الطيبة فسوف تتعرض إلى المواجهة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المواجهة"
    ],
    "answer": "المواجهة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "إذا زادت الطيبة عن حدها الطبيعي فقد يتعرض الإنسان للمواجهة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطبعي",
      "يتعرض",
      "للمواجهة"
    ],
    "answer": "للمواجهة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "تشرق شمسنا وتغيب لكن أملنا بأنفسنا ليس له حدود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشرق",
      "لكن",
      "بأنفسنا",
      "حدود"
    ],
    "answer": "بأنفسنا",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "النحلة الواحدة لا تستطيع أن تجني الثمار (نحلة واحدة لا نستطيع جني الثمار)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الواحدة",
      "نستطيع",
      "تجني",
      "الثمار"
    ],
    "answer": "الثمار",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "العاقل من يعيش يومه وغده والجاهل من يعيش أمسه فقط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العاقل",
      "يومه",
      "جاهل",
      "أمسه"
    ],
    "answer": "أمسه",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "الحكيم هو من يستعيد حياته حسب المواقف و الفرص المتاحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحكيم",
      "يستعيد"
    ],
    "answer": "يستعيد",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "الحكيم الذي يستعيد حياته بحياته الراهنة والفرص المتاحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحكيم",
      "الراهنة",
      "يستعيد",
      "المتاحة"
    ],
    "answer": "يستعيد",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "الحكيم يستثمر المواقف الحالية والخبرات السابقة ليستعيد حياته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحكيم",
      "المواقف",
      "السابقة",
      "يستعيد"
    ],
    "answer": "يستعيد",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "نظرة الطفل لنفسة ما هي إلا أسباب تعليقات الآخرين على شخصيته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسباب"
    ],
    "answer": "أسباب",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "تسلح بالخبرة فإن لم تكن تملكها فتعلمها من فاقديها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخبرة",
      "فاقديها"
    ],
    "answer": "فاقديها",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "يجب أن يجتهد الطالب في دراسته و يعمل عمل جاد لكي يصل إلى مخترعاته",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطالب",
      "جاد",
      "مخترعاته"
    ],
    "answer": "مخترعاته",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "ضيق القلوب أهم من سعة المنازل ...",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضيق"
    ],
    "answer": "ضيق",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "امنع أطفالك اختيار قراراتهم لتنمي لديهم الاستقلالية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "امنع",
      "لتنمي",
      "الاستقلالية",
      "قراراتهم"
    ],
    "answer": "امنع",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "السعيد الذي يتصفح أخطاء غيره فيترك السيء ويختار المحاسن( السعيد هو من يتصفح أخطاء غيره و يأخذ أحسنها و يترك أسوأها)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السعيد",
      "يتصفح",
      "أخطاء",
      "غيره"
    ],
    "answer": "أخطاء",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "يجب اهمال العناية بالاثار المحتملة من اقامة السدود لتأثيره على الحياة الفطرية// اننا نقوم باهمال المخاطر والمشكلات التي تنتج عن اقامة السدود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اهمال",
      "اقامة"
    ],
    "answer": "اهمال",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "إذا بذلت مالك بإخلاص ، فإن الخجل لن يمنعك من التصدق بالأشياء التي تسطيع التصدق بها وإن كان ثمنها باهظاً . (اذا كان بذلك للمال بإخلاص فلن يمنعك الخجل من اعطاء الشئ ولو كان ثمينًا ) ( طالما أن هناك صفات مثل العطاء والكرم فالخجل لن يمنعك من أن تعطي ما لديك وإن كان ثميناً (صيغة غير دقيقة ) (طالما أن هناك صفات مثل العطاء والكرم، فالخجل لن يمنعك من أن تعطي ما لديك وإن كان ثمينًا. )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بإخلاص",
      "الخجل",
      "تستطيع",
      "باهظاً (ثمينا)"
    ],
    "answer": "باهظاً (ثمينا)",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "إن الأمل ( التفاؤل ) مفقود لكي يجعل الناس يستمرون في الحياة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ألأمل",
      "مفقود",
      "يستمرون"
    ],
    "answer": "مفقود",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "من صبر في الصغر على ما يريد نال في الكبر ما يحب ، فالنجاح لا يدرك إلا بالتعب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصغر",
      "يريد",
      "الكبر",
      "النجاح"
    ],
    "answer": "يريد",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "لا تخالف من أشار عليك بكل شيء بما في ذلك قطع الرحم.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تخالف",
      "اشار",
      "عليك",
      "الرحم"
    ],
    "answer": "تخالف",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "لا تحزن على نوال نعمة لم يكتبها الله لك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نوال"
    ],
    "answer": "نوال",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "لا يغريك في الحب الاهتمام ، فقط المواقف هي التي ستحدد لك مدى الحب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاهتمام",
      "المواقف"
    ],
    "answer": "الاهتمام",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "نُشر تقرير عن السجون الصحراوية العائمة التي يديرها الدول الغربية( نشر تقرير عن السجون في الصحراء العائمة في الدول الغربية)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقرير",
      "الصحراوية",
      "العائمة",
      "الغربية"
    ],
    "answer": "الصحراوية",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "إذا واجهتنا الرياح يجب أن ننحني لها وهذه من الحكم الخاطئة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرياح",
      "يجب",
      "ننحني",
      "الخاطئة"
    ],
    "answer": "الخاطئة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "إن حسن إدارة الوقت من مظاهر الشخصيات الناجحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مظاهر"
    ],
    "answer": "مظاهر",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "كان خالد نائما وسمع صوت اذان الأذان يقيم الصلاه وان ادرك ان كل صلاه جماعة .... (صيغة غير دقيقة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خالد",
      "الأذان",
      "صلاة",
      "جماعة"
    ],
    "answer": "الأذان",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "من الخطأ ألا تعتقد أن كل نظرية حقيقة وتحدث في الواقع.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخطأ",
      "ألا تعتقد",
      "حقيقة"
    ],
    "answer": "ألا تعتقد",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "الكرامة عبء نتيجة عقل راجح تعود على الأنفة // الكرامة عبء نتاج ارجاح عقول الانفة( الكرامة عبء ناتج عن عقل راجح اعتاد الانفة ) ( الكرامة عبء نتاج ارجاح عقول الانفة)( الكرامة عبْ نتيجة لإرجاع عقول الأنفة )( الصبر عبء يأتي نتيجة نفس اعتادت الأنفة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكرامة",
      "عبء",
      "راجح",
      "الأنفة"
    ],
    "answer": "عبء",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "النجاح لا يكون فقط بالمشي على الطرق اليسيرة بل بالطرق التقليدية والمبتكرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التقليدية",
      "المبتكرة"
    ],
    "answer": "التقليدية",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "الفقر خصم ظلوم غشوم لا يستحي من كبير ولا يلتفت الى حقير(الفقر خصم لا يستحي من كبير ولا يهان من حقير)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خصم",
      "يستحي",
      "كبير",
      "حقير"
    ],
    "answer": "حقير",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "الصدق مطية لا توصل صاحبها وإن عثرت به قليلا، والكذب مطية لا تنجي صاحبها وإن جرت به طويلا.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "توصل"
    ],
    "answer": "توصل",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "الجسم يحتاج إلى التمرين والرياضة وكذلك العقل يحتاج لعكس ذلك من الذي يفيده.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لعكس"
    ],
    "answer": "لعكس",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "الإنسان بعد التمرين يحتاج إلى ماء بكميات متجانسة ليعوض ما فقد جسمه من ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإنسان",
      "متجانسة",
      "ليعوض",
      "فقد"
    ],
    "answer": "متجانسة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "خير الأصدقاء من تمنى لك الخير ويوافقك دومًا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خير",
      "الأصدقاء",
      "تمنى",
      "دوماً"
    ],
    "answer": "دوماً",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "كلما زاد الموقف ألماً (تألماً) كان تعلقه بالقلب أطول (كلما كانت اللحظة أكثر ألما كلما كان أثرها في قلبك اطول)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الموقف",
      "ألماً",
      "بالقلب",
      "أطول"
    ],
    "answer": "الموقف",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "لا يستطيع الإنسان أن يولد في هذه الحياة بلا مصائب ، ولكن يستطيع أن يزيد منها ، ويشعر بالسعادة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحياة",
      "مصائب",
      "يزيد",
      "السعادة"
    ],
    "answer": "يزيد",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "من أيقظ نفسه وألبسها لباس التحفظ أيس صديقه من كيده له، وقطع عنه أطماع الماكرين به",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفسه",
      "أيس",
      "صديقه",
      "أطماع"
    ],
    "answer": "صديقه",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "لذة العابدين في المناجاة ولذة العلماء في التفكير ولذة الأسخياء في الإمساك ولذة المصلحين في الهداية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المناجاة",
      "التفكير",
      "الإمساك",
      "الهداية"
    ],
    "answer": "الإمساك",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "كرامتك هي روحك الثانية فلا تفقدها حتى لا تحيا مرتين.( كرامتك هي الروح الثانية لك فحافظ عليها حتى لا تحيا مرتين .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحيا"
    ],
    "answer": "تحيا",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "من مهارات القيادة السيطرة على مشكلات العمل وتعقيدها وحسم الخلافات والترجيح بين الآراء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القيادة",
      "مشكلات",
      "تعقيدها",
      "الخلافات"
    ],
    "answer": "تعقيدها",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "لا تحمل هم أمسك فربما يكون غدك بلا هموم فتخسر بهجة يومك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أمسك"
    ],
    "answer": "أمسك",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "لكى تكسب حياة طويلة، اربطها بأهداف ليس بأشخاص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حياة",
      "طويلة",
      "أهداف",
      "اشخاص"
    ],
    "answer": "طويلة",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "العلماء إذا إزدادوا علما تكبروا ، كما أن الماء كلما كانت أرضا كانت أفضل .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تكبروا"
    ],
    "answer": "تكبروا",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "يجب عليك أن تقبل التنازل عن مبادئك فقد خلقت لتكون حراً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقبل"
    ],
    "answer": "تقبل",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "خير الأصدقاء من يتركك عند الشدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتركك"
    ],
    "answer": "يتركك",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "احذر الساكت فهو سم فاتك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احذر",
      "الساكت",
      "سم",
      "فاتك"
    ],
    "answer": "فاتك",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "صديق السوء حسن المظهر طيب المخبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السوء",
      "المظهر",
      "طيب",
      "المخبر"
    ],
    "answer": "طيب",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "قال المدير الفني :انتصرت كثيرا عندما ضيع اللاعب ركلة الجزاء و لكن ذلك لا يقلل من أداءه طوال المباراة ( شعرت بالانتصار عندما أضاع اللاعب ركلة الجزاء..وهذا لا ينفي ( يضيع ) لعبة الجيد طوال المباراة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "انتصرت",
      "الجزاء",
      "يقلل"
    ],
    "answer": "انتصرت",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "أصعب ما يحدث وقت الخلاف هي الصراحة التي أظهرتها المجاملات// \"أصعب(أجمل) مَا يحدث في لحظات الخلاف، هي الصراحة التي أظهرتها المُجاملات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اصعب",
      "الخلاف",
      "أظهرتها"
    ],
    "answer": "أظهرتها",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "النجاح في العمل يعتمد بشكل كبير على التواصل الفوقي مع الاخرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التواصل",
      "الفوقي"
    ],
    "answer": "الفوقي",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "لكي تكون ناجح في العمل يجب أن تعامل الناس بفوقية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بفوقية"
    ],
    "answer": "بفوقية",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "لن تجد الصخب إذا كان الإزعاج من أعماقك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجد",
      "الصخب",
      "الازعاج",
      "اعماقك"
    ],
    "answer": "الصخب",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "لن تجد الصخب ما دام مصدر الإزعاج في داخلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجد",
      "الصخب",
      "مصدر",
      "داخلك"
    ],
    "answer": "الصخب",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "من عرف ما يطلب، هان عليه كل ما يأخذ.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عرف",
      "هان",
      "كل",
      "يأخذ"
    ],
    "answer": "يأخذ",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "إذا أردت أن تطاع فأعلم بالمستطاع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أردت",
      "تطاع",
      "اعلم",
      "المستطاع"
    ],
    "answer": "اعلم",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "الأخطاء تعلمك الحكمة وألمك(والنجاح) يعلمك ان تكون عجولا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأخطاء",
      "الحكمة",
      "وألمك",
      "عجولا"
    ],
    "answer": "عجولا",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "باذل نفسه في عرض الآخرة ،كبائع الياقوت بالحصى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "باذل",
      "الآخرة",
      "بائع",
      "الياقوت"
    ],
    "answer": "الآخرة",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "من قصر عن إدراك حكمة وقته فهو عاجز، ومن أدركها فهو جاهل .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قصر",
      "حكمة",
      "وقته",
      "جاهل"
    ],
    "answer": "جاهل",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "الأمة التي تحسن بناء الأجيال ، وتجهل بناء العقول ، يهب الله لها الحياة العزيزة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأمة",
      "الأجيال",
      "تجهل",
      "العقول"
    ],
    "answer": "تجهل",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "التوازن النفسي الجيد مانع لتطوير الذات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مانع"
    ],
    "answer": "مانع",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "لا تتعجب النجاح نتيجة اهمالك و تقصيرك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تتعجب",
      "النجاح",
      "نتيجة",
      "تقصيرك"
    ],
    "answer": "النجاح",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "مضاعفة الجهد والإتقان في العمل يؤدي إلى الإنتاجية العارمة والمميزة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العارمة"
    ],
    "answer": "العارمة",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "الانسان تقل نجاحاته مع كل اشراق للصباح ( الإنسان تتثبط انجازاته مع كل تنفس في الصباح.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقل(تتثبط)",
      "نجاحاته ( انجازاته)"
    ],
    "answer": "تقل(تتثبط)",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "زرت البساتين الشاهقة ورأيت مناظرها الخلابة واستنشقت هواءها العليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشاهقة100%",
      "الخلابة",
      "العليل"
    ],
    "answer": "الشاهقة100%",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "كلما زادت صفات الكمال عند الانسان ؛ فإن التكبر في حقه أجمل (هذا السؤال ستجدون شرحه في البنك السابع )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زادت",
      "الكمال",
      "الإنسان",
      "التكبر 100 %"
    ],
    "answer": "التكبر 100 %",
    "exam": "الاختبار السابع عشر(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  }
]